死後，我成為奈何橋的孟婆

奈何，奈何，無可奈何，每位渡過奈何橋的亡者對自身處景亦無可奈何。

人生在世，面對劫難苦痛本已身不由己，被迫學會忍耐與適應，或是苦中作樂。

死後亦繼續面對劫難，為凡間所犯罪孽一一贖罪。

贖罪過後再次墮入六道輪迴，把前塵往事忘記得一乾二淨，再次承受上輩子的功與過，罪與惡。

上輩子，有人是作惡多端，雖然承受千刀萬剮，心裡依舊憤憤不平，未為罪孽感到一絲悔疚，只為皮肉之苦而心生恨意。

地府從不會教導亡者善惡好壞，一切皆源於自省。

千萬不要期望陰差如同凡間的社工一樣循循善誘，閒時聊天放鬆，為罪犯打開緊閉的心房。

地獄只有懲罰，善惡分明，賞善罰惡。

或許亡者於酷刑下得到反省，但並不代表他總能在下輩子行善積德。

Yes

巴打做咩

因為每位投胎轉世的亡者也要喝下孟婆，才能渡過奈何橋。只有一人例外，就是孟婆。

孟婆湯集合塵世間的喜怒哀樂貪嗔痴，形形式式的感情應有盡有。

只要凡人把孟婆湯一飲而盡，自然將往事一掃而空。

亡者被迫抹去埋藏在腦海深處的記憶，不論是甜酸苦辣或是喜怒哀樂，只要飲下孟婆湯亦消逝無終。

第一

推

第二

記憶是一種無比脆弱的東西，亦是凡人唯一可以依靠的東西。

失去記憶似是失去感情，斷絕親情，愛情，友情，只剩下一副冷冰冰的軀殼，苟延殘喘於世上。

記憶脆弱之處，在於未能被凡人控制於股掌之中，容易把快樂之事抹去，將傷悲之事牢記。

母親從我手上接過孟婆湯的一刻，我是無比快樂，能夠見證親人盡早轉世為人，亦放下心頭大石。

記憶在剛發生時經常不自覺地浮現於眼前，佔據了每一個腦細胞，但三年過後，我卻要用力攪拌浩瀚的記憶，才能泛起一絲絲漣漪。

多謝秋巴，戀巴
d讀者已經唔見哂

Push

hi巴打，食個飯先，等陣見

支持，正皮

幹巴

Lmlm

可是悲傷的回憶總是充斥於腦海當中，任人如何攪拌與稀釋，也難以淡忘。

投胎是一段人生的終結亦是另一段人生的開始。

記憶，由零開始。

孟婆是少數可以保存記憶的地府官員，每位孟婆只要完成五十年任期便可記功贖罪。

由三年前接替前任孟婆一刻開始的記憶，到現在我亦一絲不忘，一切恍如昨日。

「一個跟一個，同我排好隊！」陰差嘗試將彎曲不整的隊型修正。

等候投胎的亡者眾多，有人歡喜有人愁，有人成為大富人家，但卻有人淪為畜生。

說不定排在前面的亡者下輩子會成為後面數位亡者的進補佳餚，豬腦。

「亡者李嘉浩企好！」牛頭馬面幫忙押解亡者。

牛頭馬面會於地府繁忙時段協助押解亡者，對上一次已是數月之前，那個亡者更於橋前自盡。

任何人亦不能保證亡者會在皮肉之苦下改過自新，包括閻羅王。

「亡者報上名來。」

hi巴打

正評左先
等埋葡提子巴打入黎

我都等緊佢歸位

推 正評

1001

「李......嘉......浩。」亡者面無血色，雙手顫抖，全身依靠瘦削的雙腿勉強支撐。

「李嘉浩，你下一世將會墮入畜生道，投胎為豬。」我拿著陸判筆錄的閻王判詞，重申判決。

「我唔要......我唔要做豬......」李嘉浩猛力搖頭，拒絕接受現實。

現實總是殘酷，最殘酷之處在於無力反抗，只能被迫接受。

我未有理會，自顧自從大砂鍋中盛了一碗滿滿的孟婆湯。

黑色一碗的孟婆湯蘊含喜怒哀樂貪嗔痴，亦代表與前塵往事一刀兩斷亦象徵新生活的到來。

more

各位巴打，如果有新讀者既可以睇番

死後，我成為地府的牛頭馬面

「前世因，今世果，無數豬隻成為你刀下亡魂，下世你就要償還罪孽。」我把孟婆湯端到李嘉強面前。

佛教力主避免殺生，但凡人總以居高臨下，傲視萬物的姿勢駕馭世間萬事萬物，對其牠生物折磨殆盡。

李嘉強生前不把豬隻視作生命，更為牠們帶來不必要的痛苦，難道豬隻又希望承受如此痛苦？

己所不欲，勿施於人。

「我唔服......我唔服......我真心知錯，點解我仲要做畜生！點解我連改過既機會都冇！」李嘉強拼仲掙扎，盡力摔開牛頭馬面的手。

「如果你真心知錯，就應該用行動證明。」我示意牛頭馬面強行打開他的嘴巴。

留名

留名，等睇牛頭記憶

more正皮

一個人整天把悔疚二字掛在嘴邊，但卻過著正常生活，維持日常作息時，此人乃是偽君子。

真正感到悔疚的人，能把情感表露於容貌之中，更以行動證明，加以補救，此人的內心才是真正的悔疚。

每位亡者在嘴邊說著悔疚但大多只是權宜之計，只係減輕刑罰。

「我真係知錯！求下你比次機會我，我唔想做豬啊！」李嘉浩放聲大叫，孟婆湯亦隨著他的喉嚨直衝向胃部。

未經，他已經頭昏腦脹，迷迷糊糊。

李嘉強從不知道自己的反抗是毫無意義，由人變為豬固然痛苦，但他下輩子出生那刻，一切也變得順理成章。

聽日再寫，希望巴打留個言支持細佬

為左睇牛頭又要追故
btw 正評留名

正 又可以追故
已正評

見巴打咁辛苦，我又再又再留名

最尾果段
李嘉浩做咩變左李嘉強

支持 已正評

未睇先正評

漏左個湯字呀喂

我又再次次輕輕留下正評

成個咁骨碌一聲吞落肚

sor,打打下諗起一個叫李嘉強既人

死後，我成為流沙河的沙僧

點都好，有咩意見可以講底，細佬會用心改善，感謝你地

你地既留言就係動力，記住推推佢，聽日見啦巴打

另外題外話，小心甲型流感，早兩日中左招

繼續留名

順便推多幾下

做咩

話過支持你既

牛牛返黎啦

終於等到新故
先留名再睇

生吞孟婆

巴打小心身體

hi葡提巴
純粹覺得你同樓主就好似牛頭馬面咁缺一不可

又見喇

樓豬終於肯出呢孟婆喇
等到頸都長

咁勁 我負責推爆樓主

lm

又推下

孟婆成日都做到好攰好辛
同閻羅王講話想唔做投胎
之後閻王都會叫孟婆飲埋碗湯就投胎

其實當孟婆飲完之後
閻王就會同佢講「從今以後你就係孟婆。。。。」

李嘉上一個故係咪出過

用咗三個鐘追咗牛頭故

正啊 等左你好耐

Lm

唔知孟婆又有冇故仔聽

評已正

留名

孟婆係咪背後又有故事

自出生開始，只是一隻只懂吃和睡的豬，沒有人的記憶，自然沒有由人變豬的傷感。

正如人生，最痛苦的不是得不到，而是由得到變為失去。

李嘉浩被牛頭馬面押往奈何橋橋頭，慢慢地步往橋末，那個往生洞口。

雖然我見證無數亡者喝下孟婆湯，走過奈何橋，但我卻從未嘗試過。

因為孟婆可以保留記憶，直至功德完滿才能喝下孟婆湯，忘記往事，投胎轉世。

我不像牛頭馬面，記憶於我而言是毫無意義，我不會被記憶支配，我是獨立於記憶之外。

記憶只是我的附屬品，嚴格來說並不是我身體的一部份，我不會被記憶所困擾。

「牛頭馬面，你地兩個又可以拍住上。」我應酬式笑了一下。

「仲有幾十年可以拍住上。」馬面維持一貫冰冷表情。

「孟婆，我可唔可以問你一個問題......」牛頭面色凝重地盯著我。

「你想問羅文怡既事？」我早已洞察牛頭的心房。

牛頭思想較為簡單，乃大情大性之人，喜怒形於色，單從他的面貌總能洞察他心中所想。

「係.......」牛頭一面驚訝地凝視著我。

「你都睇到後面有好多人等緊飲孟婆湯，你既事仲有大把機會可以講。」我指著不見盡頭的人龍，暗示牛頭理應注重身份。

有文

睇落孟婆個感覺好男人 唔似呀婆

宜家先發現開咗新post
先正皮再留名支持

因為孟婆唔係阿婆，佢既來源有各種說法，所以我都係腦補

好似印度嘅濕婆都係男人咁
利申唔識

牛頭而家唔問幾時問

黎緊大把時間要佢出場

樓主可以睇幽冥問答

咩黎架巴打

「牛頭，唔好為難孟婆！」馬面擋下牛頭。

「七日後我地仲會再見。」我點算著藥櫃裡的材料。

孟婆湯的材料包含喜怒哀樂貪嗔痴，這些材料源自於凡人的情緒。

每當凡人逝世和回魂一刻，心中情感便會化作孟婆的藥材，亦是孟婆湯的材料之一。

離開塵世，不一定含恨而終，回魂過後，大多能舒解心結。

孟婆每隔一段日子便會隨黑白無常或牛頭馬面回到凡間收集藥材，製成孟婆湯。

今夜，我將會陪同黑白無常執行任務，採集藥材。

塵世間的生死別離，我領略不少。

七日後，我會轉為與牛頭馬面一同行動，相互交替，直到藥材份量足夠用上好一段日子。

「係既，咁我地都唔阻你做野。」說罷二人俏俏離去。

牛頭總是默默等待一個不應該知道的答案，執意如此，但最後卻會傷害自己。

我站在同僚立場，我既希望解開他的心結，但更加不想因為這個答案而令他一厥不振。

唯有採取拖字訣，總有一天牛頭會放棄追尋答案，縱使是一百年後。

亡者來來往往，我親手炮製無數碗孟婆湯，但自己永遠不能嚐一口遺忘的味道。

「潁童，知唔知點解本王會挑選你成為孟婆？」閻羅王中氣十足，有著懾人的氣勢。

不知所謂巴打加油

係到 未睇先正皮

亡者於橋前自盡？ 死完再死？

巴打係唔係新讀者
睇番第一集就明，呢個故事關上一集事。

三年前的我就如其他亡者一樣，對閻羅王心生絕大的敬意，我在殿上亦不敢抬頭。

「小人不知，還望大人賜教。」

的而且確，我並不認為自己具備什麼特質可以接替前任孟婆。

「因為記憶而言對你毫無意義，本王正需要你依種人去掌管世人既記憶。」

「大人，此話何解？」當時的我一頭霧水。

「你既人生經歷過喜怒哀樂貪嗔痴，高高低低，困難波折，成功順利，你都體會過，試問你既人生仲有咩野需要牽掛，又有咩係需要期盼？」

我的人生由波折慢慢去到平坦，由沒有變為得到，但我卻不害怕失去。

本來無一物，何處惹塵埃。

塵地間萬事萬物乃過眼雲煙，一生功名富貴亦如浮雲。

記憶只是記憶，我從不會為它賦予特別的意義，過去的就讓它過去。

傷心有用嗎？快樂有用嗎？悲傷有用嗎？憤怒有用嗎？

對於明天而言毫無作用，反而會拖累自己的心情，快樂使人自我澎漲，悲傷使人一蹶不振。

對於昨天而言亦無所作為，記憶不能令你改變過去。

「大人，我既人生的確了無所求。」

我有追牛頭馬面架 但係一個靈魂跳橋自盡「死」係咩概念黎？ 跳橋唔係應該係肉身受損但係靈魂跳橋都會死？

我唔記得果條友叫咩名，但好似話果條友係唔想投胎做豬，跟住講完一大輪野之後就搶左馬面定唔知牛頭把野去自盡。

但葡巴講過現實情況下冇咁易死，只係筆巴為左故事好睇d先寫佢死完再自殺死

頂 自
橋前自盡唔係跳橋自盡 sor

唔緊要

「牛頭，黑白無常，三人各有秘密，就係佢地既回憶。請你好好為佢地保管，適當時候再交番比佢地。」閻羅王把三份宗卷交給我。

「大人，到底幾時係適當既時候？」我對時機兩個字一無所知。

「當佢地唔再被記憶所模糊既蒙蔽既時候。」

我反覆咀嚼閻羅王的說話，始終認為牛頭尚未能夠冷靜處理羅文怡的記憶。

月黑風高，烏雲蓋月，大樹隨著狂風暴雨無章搖曳，切合凡間無章無法的社會。

黑白無常手執名單，準備勾魂奪魄。

我緊隨陰差身後，靜靜進行任務，按照地府規例，我並沒有任何發言權利。

香城醫院，是黑白無常今夜的第一站，亦是兩人熟悉的地方。

醫院是世上最奇妙的地方，蘊含生與死，往生者無聲的靜默與初生者震耳的哭聲譜成醫院的主調。

黑白無常走到271號病房，穿牆而入，這是一間獨立病房。

「仔仔，只要你聽醫生話，咁你好快就會好番。」中年女子輕吻青年人的額頭。

「媽媽，我有聽醫生話，準時食藥。但點解都......仲係咁辛苦......」配戴著氧氣罩的青年人逐字逐字氣喘吁吁地組合句子。

lm
牛頭之後到孟婆

有條友做過勾魂使者 跟住做厭左念金剛經遲職，有人知佢做過就問佢一d冥界問題，咁可信程度都高，對樓主寫故都好有幫助

一直都有追牛頭馬面都無留過名 孟婆呢個就留名支持

梁x英？

真英 劣鳩

thx啊巴打，等我得閒睇睇

thx巴打

醫生能為你減輕痛苦，但絕不能為你延續生命。

閻羅王要你三更死，誰敢留你到五更？

「呢個年青人就係我地勾魂既目標。」黑無常輕輕整理手中鎖鏈。

媽媽無言以對，只能為兒子撥開髮蔭。

「仔仔唔使怕，呢d只係副作用黎，你一直要堅持，好快就可以做番一個健康既聰仔。」坐在床沿的父親緊握聰仔的手。

但那種副作用已足以摧毀個人意志，使人生不如死。

「我......一定會......考到入大學......做一個......醫生......」

「傻仔黎既，爸爸要你健康就得，你既健康係最重要。」爸爸的淚珠應聲掉落在床單上。

「我要......比心機讀書......」聰仔迷迷糊糊間亦記掛學業。

究竟，是他天性喜歡學習，還是後生被塑造成只懂學習的人？

聰仔學習的目標只有一個，求學就是求分數，這是他人生中最可悲不過的污點。

「你睇下！你迫到個仔就黎痴線！」丈夫的目光混雜淚水與怒火。

「有邊個父母唔想仔女成才......我咁樣都係為左聰仔好，等佢將來條路易行d, 唔通咁都有錯？」

慈父嚴母，切合香城社會的寫照。

「冇人唔想仔女成才，但你睇下自己迫到佢點樣？佢連癌症末期都要掛住讀書！」

「我都唔想......我都唔想......呢個仔係我十月懷胎生出黎，你估我又唔心痛咩？」

兩父妻的爭吵聲儘管微弱，但仍然傳到聰仔的耳畔。

聰仔微微抖動手指，似是用盡全身力氣將手指放到嘴唇邊。

安靜，聰仔此刻只想父母安靜下來，不會再為自己而多費心神。

「爸，媽，我......想唱一首歌......比你聽。」聰仔插話，把緊張的氣氛暫時緩和。

「唱一首歌？」父母疑惑地看著聰仔。

「一直以黎，你地都唔讚成我唱歌，但我都繼續堅持......懷著理想只相信堅持。」

「雖然得到好多人既讚賞......但我最想既......係得到父母既認同......」聰仔清清喉嚨，由父母協助下坐在床頭。

「兩位大哥，時間差唔多。」陰差指著牆上的時鐘。

「仲有時間，凡人既時鐘又豈可作準？」黑無常從沒理會牆上時鐘。

在黑白無常的心中，有一個自己的時鐘。

「不知幾番跌到，旁人斜視喝采......很不好過但我衝剌不改......只因心中記緊，當天可敬父親.....說信我會精彩.....」

郭富城的強，聰仔這首歌包含了對父親的敬意，強。

每一個孩子心中，也有一個超人父親。

「強人是你......能飛天遁地......其實你了不起，假使你......永不說不能做到。」聰仔的歌聲中蘊含對父親的絲絲敬意。

父親哭不成聲，從少教會兒子要學懂堅強的父親在此刻如缺堤黃河，往昔與兒子的生活點滴連同悲傷之情化作淚水，嚎啕大哭。

此刻父母不再堅強，為了最愛的家人而不再堅強。

在家人面前不再掩飾傷感，強忍淚水。

突然間，聰仔的呼吸聲極為急速，狀甚痛苦，似是難以呼吸。

巴打加油

幫推

跪求正皮

Live!

父母見狀立即呼叫醫生，電子儀器上的脈搏跳動越來越弱，快要化成一條直線。

「媽......真的愛你。」聰仔竭力說出數個字後，整個人也軟癱在床上，不再掙扎。

「仔！仔仔！你唔好掉低阿爸阿媽！」儀器顯然聰仔的脈搏已成一直線。

醫生奪門而入，立即為聰仔施以救治，另一邊廂黑白無常走到聰仔身旁，帶走他的魂魄。

「爸！媽！」聰仔的靈魂已經離開肉身。

「張子聰，你已經離開人世，我地係黎帶你走！」黑無常為聰仔戴上鎖魂鏈。

「我唔捨得......點解我咁後生就要死......仲有邊個可以照顧爸爸媽媽。」聰仔呆站在原地，一動也不動。

醫生搖搖頭，輕拍聰仔父母的肩膀，示意他們節哀順變。

沒有為什麼，命運就是命運，上天早已注定，凡人沒有選擇權。

整間病房充滿了呼天搶地的哭泣聲。

場景很悲傷，但一百次悲傷過後，我們已經麻木，悲傷只是一種儀式，而不是由心而發的感受。

「張子聰，生死有時！你回魂當日仲可以再見父母，到時你地再好好道別。」黑無常拉走聰仔。

回魂那夜，聰仔必定唱著真的愛你。

我在聰仔的肉身旁邊拾起藥材，輕輕嘗了一口。

這是悲傷的味道，最常見的藥材。

「孟婆，快d番去，我地仲有大把野做。」黑無常揮揮手，示意我趕快跟上。

命運，從不允許我們有歇息的機會。

離開病房前，我又不自覺地偷看了他們一眼，因為十年前的我，也是如此悲傷過。

十四歲，那時匱乏的性知識與無限澎漲的激情佔據了我的腦海。

沒有電影般的浪漫，亦沒有卡通片般美好，反而多了點粤語殘片的傷悲，就在十四歲生日，我把第一次交給了他。

他是我第一任男朋友，也是我的丈夫。

雖然，我們早了結婚，早了產子，但說實話，我們只把每對情侶的必經階段提早十年進行。

為何早十年是錯，遲十年也是錯，但偏偏只有那個十年沒有錯。

很幸運，我擁有一個很痛愛我的丈夫。

或許上天是公平，美滿的生活總要增添一點傷悲。

我的兒子在五歲時因罕見疾病而離世，縱使在中國遍尋神醫，亦於事無補。

至於丈夫？有機會再說。

任記憶如何美好，亦經不起現實消耗。

「孟婆，睇黎今日你都係冇咩收獲。」黑無常望望我手中的藥材。

生命為有因有緣，欲知今生果，前生作者是

見到首強

諗起作詞人林振強

比左正評再儲下先

唔怪得之啲文筆咁熟

其實爸爸真係好強。

只因心中記緊，當天可敬父親，說信我會精彩......

強人是你

原來孟婆係MK妹嚟

好過墮胎果d

還望各位巴打多多支持，唔知係唔係我既文筆退步左，今次少左好多正皮，但我都會努力

上個post 只係做cd rom
樓主，你真係寫得好好
好過其他好多post
今次一定要留個名同好評支持一下
我起初諗住要等好耐先有新post
點知.....好開心

未推上黎姐 好快有正皮 加油

第2048次既孟婆出現了！

我幫你推下

多謝你啊巴打

前世因就今世果

由上個故追到而家!

萬般帶不走，唯有業隨身

巴打 你地地獄故真係寫得好好
要keep住寫

「都習慣左，凡人習性如此，我見慣不怪。」

死別伴隨著憂傷，似是塵世間不變定律。

換個角度，死只是換個方式生存，亦是解脱的方式，昇華至另一層次。

「孟婆，我真係好佩服你。」黑無常語出突然。

「佩服我？我只係一個小官，無德無能，邊可能令大人佩服。」

「你係地府最年輕既孟婆。」黑無常此話，我聞所未聞。

「最年輕？咁又點。」我故作若無其事。

「閻羅王有冇同你提過幾時先完成任期？」黑無常壓下聲線。

完成任期？我沒有這個概念。

好感動

「你地2個仲係到傾咩野！我地有要事在身，速速前行！」白無常大聲吆喝。

「孟婆，我相信你仲有無數既心結未完成，仲有無數既疑惑未被釋除。」黑無常冷笑一下，寓意深長。

我還有無數心結？我還有無數疑惑？

黑無常追趕前方的白無常，看著兩人漸漸遠去的背影，我亦按捺自己，不把秘密秘訴他們。

黑無常埋藏心底已久，關於白無常的秘密，白無常埋藏心底已久，關於黑無常的秘密。

水至清則無魚，人至察則無徒，凡事也要留點空間，留了模糊，才是最適合。

下一個目標，我們去到一條老人村，七十年代落成的政府屋邨。

十七層為一幢的横向發展的公屋，以伙數彌補高度不足，不像現在的屋苑向高發展，似有搖搖欲墜之態。

看著舊式公屋，耳畔突然傳來老一輩的話「做咩都好，最緊要係打好根基，千其唔係一步登天。」

公屋單位外，鏽跡斑駁的水管，褪色的門牌號碼，皆蘊含既一段又一段故事。

我們穿牆而進，大廳漆黑一片，只有微弱燈光從房間透出。

「伯爺公啊，等你好番d就可以出去行下。」一把溫柔又沙啞的聲音說道。

「嗯，你係邊個？」伯爺公漠然地問道。

黑無常扑過白無常條女
白無常扑過黑無常條女

唔會咁變態掛

唔係啦，冇咁cheap

「我係伯爺婆啊，伯爺公。」伯爺婆看似重覆了無數次一樣的話。

但她依舊溫柔，沒有不耐煩的態度。

「你係伯爺婆？咁我又係邊個？」伯爺公目光呆滯地道。

「你咪伯爺公囉，係我既老公，我既愛人。」伯爺婆輕輕梳理伯爺公稀疏的白髮。

伯爺公患有老人痴呆症，除了近期記憶消退之外，行動亦會不便，再而說話出現困難。

總而言之需要長時間的照顧，一不留神患者便出意外。

現代人處理方法不外乎兩種，一是送往老人院，美其名是得到專業貼心的照顧，好讓老人家可能頤養天年。

但作為親生子女，血濃於水的骨肉之情與三十年的養育之恩亦難以構成把癡呆症的老人家留在家中照顧，試問每個月數千元又怎能說服別人好好貼心照顧親人？

說穿了只是凡人厭棄父母麻煩，不欲多費心神照顧。

第二種方法是聘請私人看護，結果亦差無幾，只是子女能多抽時間照顧家人。

朋友，子女或者是人生不能缺少的元素，但伴你走到最後的，大多卻是身邊的老伴。

那個對你不離不棄，時而爭吵，時而互相頂狀的老伴。

但我卻沒有機會感受，沒有機會變老，伴著我的，只剩下兩袖清風。

「伯爺公？你亂講！我係張智勇！」伯爺公突然精神起勁。

是癡呆症的病徵之一，記憶胡亂跳動。

「我係陳美，阿美。」伯爺婆報以一個甜美笑容，依偎在伯爺公的胸前。

「阿美？你真係阿美？我幾驚以後都見你唔到......」伯爺公抱緊伯爺婆。

「勇哥，放心。我一直都係到陪住你。我地永遠都唔會分開。」伯爺婆的說話語調恍惚回到了二十歲的時光。

伯爺婆的語調能隨環境而轉換，隨時代入不同的角色。

照顧癡呆症的人，最重要的是不要打擊他們的自信心，亦不要使他們自覺是包袱，最重要是為他們找回信心。

伯爺婆代入了五十年前的自己。

「好，好。我應承你以後一定會照顧你，一生一世。我會證明比所有人睇，你嫁比我係冇錯！」雄心壯志的伯爺公說道。

「好......你一定要照顧我一生一世，就算我頭髮白哂......你都唔可以厭棄我......」伯爺婆眼泛淚光，伯爺公發黃的白色汗衣濕了一片。

「放心，我會令你幸福快樂。」伯爺公把妻子越抱越緊。

世事無常，昔日許下的諾言始終不變，愛，依舊是一生一世，只是細節有些微不同。

伯爺婆成為照顧對方一生一世的人。

愛從來不以物質證明，單靠物質證明的，從來都不是愛情。

伯爺公此生無憾。

「你記唔記得呢個盒。」伯爺婆拿出一個紅色的老舊鐵盒，顏色已褪落得七七八八。

加油樓豬

「傻女，我當然記得，呢個盒係我送比你既生日禮物。」伯爺公輕輕摸著鐵盒。

「係時候啦。」黑無常上前，帶走了伯爺公的魂魄。

「呢個盒......入面既野全部都係無價，仲緊要過我條命。」伯爺婆緊握盒子。

伯爺公閉上眼晴，雙手一軟。

伯爺婆還未意識到枕邊人已經離她而去，早走一步。

「伯爺公......真係羡慕你咁快可以訓著，話訓就訓。不過你都辛苦左大半世人，都係時候要好好休息。」伯爺婆為他蓋被，把冷氣溫度調低。

感謝你啊巴打

「其實呢個盒入面，係收埋左我同你既回憶。」伯爺婆打開鐵盒，翻看黑白照。

「呢一張係我地拍拖一周年，你果日仲第一次送玫瑰花比我。不過呢，問你點解送玫瑰比我，你又答唔出。男人真係粗心大意，仲要一d都唔浪漫。」

伯爺公把一切看在眼裡。

「伯爺婆......估唔到你對我地之間既點點滴滴都記得咁清楚......」

到底是男生太輕視感情還是女生太重視感情？

「果陣掛住搵食，邊得閒理呢d野，就算得閒理，我都唔識表達。」伯爺公掉下無聲的淚水。

他們開展一場隔空對話，讓心意彼此傳達。

真不明白黑白無常為何逗留此地而不速速回府。

「兩位大人，我地係時候要回府。」我成為房間的第三把聲音。

「孟婆，唔差在一時三刻，反正魂魄都已經被我地勾走。」黑無常聳聳肩。

又是感情為由的藉口，耽擱時間。

我只能一臉不悦地瞪著他們，以行動表達不滿。

「呢一張相，係我地結婚果陣時影。我話要學洋鬼子既羅漫蒂克，勸左你成個月先肯同我影婚紗相。我知你錫我，只係你唔識點表達。」伯爺婆輕輕吻了照片般的伯爺公。

「果陣時，人人結婚都係中式，我用一個月時間，其實係要勸老豆比我地行西式婚禮......見到你個開心樣，我就知咩都值番哂。」伯爺公娓娓道出因由。

「伯爺公啊，如果有朝一日你咩都唔記得哂，就連呢個屋企都唔記得既話，都唔使怕。」

伯爺婆深一口呼吸，把照片放回鐵盒。

「因為我已經妥善保管我地之間既回憶，咩野病都唔可以搶走佢。」

👍👍👍

伯爺公淚流滿面，不時同汗衣拭去淚水。

「伯爺婆，我咩都記得番哂......我真係咩都記得番哂！」

「時間差唔多！」黑無常拉扯手中的鎖魂鏈，牽引伯爺公。

「大哥......可唔可以通融下......」伯爺公跪在地上。

「我地經已通融左你，如果你仲有心願未了，就等待回魂夜作結。」白無常嚴肅說道。

「伯爺婆！我從今開始唔會再忘記任何野，我記得第一次相遇，記得結婚，記得生兒育女，所有既事我都一清二楚！」伯爺公歇斯底里叫道。

這位亡者似乎對自己太有信心，他可以不喝孟婆湯嗎？

「你會將所有野都忘記得一乾二淨。」我在他耳邊輕聲說道。

伯爺公發了瘋似地，口中喃喃自語，說著愛人的名字。

「我唔會唔記得！」

「無知既凡人，自以為是。」我深信他在奈何橋前，便會知道自己是如此無知。

「孟婆，唔好再講！」白無常輕輕推了我一下。

我沒有再說半句話，心中的怒火早已燃燒，等待黑白無常回到地府後，當面對質。

巴打睇緊既就揮揮手，比d動力細佬

睇緊

做咩無啦啦好似轉咗性格咁嘅

孟婆好似一向都係串77,唔重視記憶既feel

就咁睇落係同牛頭完全相反

孟婆

希望今日破到一百評

就係咁啦

屌 睇到突然係巴士眼濕濕

101正評now
7個負

我既文筆已經算退步左
但都感謝巴打

7個負皮

你一提就越嚟越多負評架啦
利申︰已正評

伯爺公果段獨白 突然刺激到諗到啲野 跟住就不受控

只差一點點

保重啊爸打

101

成年幾無追過故
呢個topic 幾有趣

睇到伯爺公個幾段突發有感而發

樓豬有109

Pish

之前仲有個牛頭馬面故，同今集有關，有興趣可以睇番

「黑白無常！你地應該知道自己係咩野身份。」我揶揄道。

黑白無常沒有回頭，自顧自的走。

「你地唔同牛頭馬面，你地唔係帶罪之身。佢地凡根未了，有不當之舉亦情有可源，至於你地呢？」我大聲嚷道。

牛頭為帶罪之身，但屢次犯下地府規例，我早已心生不滿。

但閻羅王在其背後撐腰，我又如何是好？

想不到就連黑白無常，亦被所謂的記憶所蒙蔽。

「孟婆，我地又點啊？」黑無常停住腳步。

「你地又點？你地動左凡心，屢屢通融亡者！」

「唔係人人都好似你咁冷酷無情！你仲可悲過馬面。」黑無常冷笑了一下。

我比馬面可悲？牛頭馬面最可悲的地方是被感情所困，更對亡者產生不必要的同情。

同情使人軟弱，使人做錯決定。

把我與牛頭馬面相題並論？明顯是貶低我的能力。

「孟婆，你真係好可悲。」黑無常再次冷笑。

「我可悲？」我不認為自己有何可悲。

「因為你生前既遭遇令到你不近人情，咁樣真係正確咩？」白無常加插道。

「我唔相信由你出世開始就不近人情。你唔好再將自己果套代入人地。」

「我冇。我只係做緊應該做既事。」我轉身離開。

「孟婆，終有一日你會好似馬面一樣，知道自己有幾錯。」白無常高聲叫道。

不會，一定不會。我會證明記憶是毫無意義，只會禍己禍人。

有少少馬面一開始個種feel

仆街
live左

孟婆將會仆街過馬面，
所以亦係佢掌管記憶既原因

Live

今日暫停一日，聽日補番今日份量，感謝巴打支持

諗起睇過條搞笑片話孟婆向閻王請辭，之後閻王叫佢飲碗孟婆湯再上路。飲完無左記憶之後閻王又叫佢繼續做孟婆

樓主寫得好好
幾句我已經對孟婆反威

感

好多巴打都有講

咁我已經成功

孟婆臭西格

bitch

睇埋「死後，我成為了地府的閻羅王」就會知孟婆身世

重整位置就由唔見左羅文怡果part開始。

之前寫得有d急，希望各位巴打見諒。

死後，我成為地府的牛頭馬面(1)

死後，我成為地府的牛頭馬面(2)

死後，我成為地府的牛頭馬面(999)

死後，我成為地府的牛頭馬面(重整結局)

一讚好=一支持
細佬FB:

睇埋「死後，我成為了地府的老差骨」就會知閻王身世

地府系列
唔好系我老母

唔會再開啦

藥櫃中藥材的數量差天共地，喜與樂的數目永遠供不應求。

只怪世間難尋喜與樂，文明越進步，喜樂越難見。

世上隨之充斥怒火，哀怨，貪嗔痴，迷失在花花世界之中卻難以自拔。

現在唯有見步行步，必要時唯有暫停投胎。

暫時投胎為特別政策，必須上報天庭，加派兵力把守各個關口，以防亡
者衝擊。

每遇大型天災，定必封關禁止投胎，但近年未遇天災，藥材發掘量亦極不平衡。

可見社會發達，人心倒退。凡人對物質要高更高，更花心神去追求，便難以滿足。

「孟婆，係時候要開關通行。」陰差強哥揮手叫道。

強哥踏實穩重，出身於法家名門，生前雖屢屢洩露天機，但閻羅王乃念強哥以助人為本，因此招攬其為陰差。

平凡的名字配上一段平凡的人生，是平凡人一生的寫照。

強哥死後亦過著一段平凡的生活，成為一個平凡的鬼差。

我與強哥特別投緣，可能大家也不重視與強調自己的記憶。

「強哥你同幾位兄弟過一過黎。」我揮手示意正在維持橋前秩序的強哥過來。

「各位，奈何橋既藥材並唔夠用。我唔夠材料再煲孟婆湯，呢一件係好嚴重既事。」我刻意強調嚴重。

正評加速

我並不希望陰差只顧亡者投胎心切而忘記地府實際運作的艱難。

我並不反對同理心，但我只是反對地府官員總是忘記自己的身份。

「孟婆，咁依件事點樣解決？」強哥問道。

「我已經同閻羅王申請，由今日開始將會同牛頭馬面合作，以求盡快等到喜樂藥材。」

喜與樂，總能在回魂過後，了結心願時出現。

凡人很多時並不懼怕死亡本身，而是恐懼死亡後與親人的不辭而別。

回魂剛好完成凡人心願。

「你既意思係要我地減慢投胎既速度？」另一陰差森哥問道。

森哥是一個很特別的人，亦是我最不喜歡的人。

他總把往事掛在口邊，讓記憶成為自己在雪天最暖的炭火。

正因為每個人學似森哥對自己的往事滔滔不絕，地府恐怕亡者會在投胎後洩露天機，因此才有孟婆出現。

說起上來，我亦要多謝森哥這種人，我才找到工作。

「冇錯。唔好放咁多亡者入黎。」

「冇可能，佢地已經被各知大約咩時候可以投胎，如果出爾反爾只會引起大亂。」森哥指出外面群情洶湧的亡者。

「冇人叫你同佢地講！你唔講，佢地唔會知。」我相信亡者並不會如此醒目。

「既然係咁，我地明白。」強哥打斷了森哥。

「手足們，我地盡量將人龍拉長，不斷重整隊型，希望為你拖延時間。」強哥示意其他陰差立即行動。

「咁把炮就自己諗方法搞掂佢啦，仲使靠我地！溝淡d孟婆湯啊！落少d料啊！」森哥一臉不服氣地瞪著我。

森哥的說話突然刺痛我的神經，我的回憶再次愉愉作怪。

桐子軍既手足

一讚好=一支持
細佬FB:

幫自己賣下廣告

like左啦

沒有可能！森哥沒有可能知道。這只是我一時犯下的錯誤。

更何況，這個錯誤未必真的發生，事隔三年，一切安好，可能我的擔憂是多餘。

但假若這個錯誤真的發生了，我的後果卻是不敢想像。

我竭力按壓心中的不安感，回憶對我而言是無補於事。

「立即行動！」我大聲吆喝。

奈何橋的人龍越排越長，像是不見盡頭......

「亡者黃建彬，下世投胎為小康之家。」我重覆判詞時暗暗打量了他。

他一面沉默地盯著前方，但與我卻沒有任何眼神交流。

「飲左呢碗湯就可以忘記前塵往事，安心投胎轉世。」我把黑糊糊的孟婆湯遞給他。

「我可唔可以記住一樣野？」黃建彬一臉漠然。

「唔可以。」我斬釘截鐵地道。

「我可以等價交換......」黃建彬終於抬起頭看著我。

等價交換？亡者還有什麼可以交換？

「你用咩作為交換？」我輕蔑地道。

「自己既前途，我可以放棄唔去小康之家，甚至放棄投胎。」黃建彬的眼神一片空洞。

有冇巴打睇緊

孟婆正八婆 個臭閪格出晒嚟

據說每一個凡人只要在心中牽掛著某一個人，眼神必定空洞無光。

因為那個令人魂牽夢繞的女生，就是男生所有的光。

「咁你想換咩野？」

我明白自己幫不了他，但出於好奇心我決定詢問他。

「一段記憶，我唔想冇左一段記憶。」黃建彬的眼球轉向上方，似是回想往事。

「呢段記憶係唔係關於一個女人。」女人的臆測是很準確。

「我既前女友。」黃建彬接連嘆氣。

我的第六感的確很準確。

「我唔可以確保佢永遠都唔會忘記我，但係我可以確保佢永遠都係我心入面。」黃建彬一副癡心情長劍。

童話只是小朋友的故事，並不會實現在充斥成人的國度。

付出不等於收獲。

愛情的付出更不代表會有丁點收獲。

凡人的世間從不公平，愛情是不公平世間之中最不公平的產物。

記憶，並不如凡人所想，是如此可靠。

感情，亦不如凡人所想，是如此美好。

那些曾經的誓言，到現在成了一時衝動的失言，更會演變成令人心傷的謊言。

「佢唔再記住你，但你記住佢？有用咩？佢會番黎你身邊咩？佢依家又係邊到？唔通係你隔離？」我一副冷嘲熱諷的模樣。

「雖然，佢已經唔係我身邊，我已經失去佢所有既物品。相片，小禮物，仲有佢溫暖既手。」

「但我仲有記憶，我仲可以用心去記住佢。」黃建彬輕輕一按胸口，仿佛惜心照顧飽經暴風雨侵蝕的回憶。

「好可惜，你唔可以選擇。」我示意陰差捉住他。

我決定把孟婆湯灌往他的喉嚨。

「孟婆，你有冇試過深愛一個人？你有冇試過珍一段回憶！」黃建彬拼命爭扎。

這個問題，我被很多亡者問過，而我的答案永遠也是，沒有。

「冇。記憶永遠容不下感情。」我示意陰差張開他的嘴。

「我......永遠都咁愛你......阿童。」黃建彬勉強說出最口遺言。

阿童......這是我的名字，還有這把聲線......

沒有可能......他並不是他。

世界上有很多灰姑娘，但童話故事只會告訴凡人美好一面。

只是灰姑娘永遠活在繼室的陰影當中，卑躬屈節地仰人鼻節，而他的父親則沉醉在惡毒繼母的溫柔鄉。

灰姑娘永遠沒有機會遇見善良的巫女，反而會遇到勸服她出賣身體的馬夫。

灰姑娘永遠沒有機見遇見不介意身份階級的謙謙王子，反而會遇到情場上的花花公子。

我猛地搖頭，使自己保持清醒。

集氣求支持

推推推推推

夜少少再出，求正皮

加速

皮已正 留言

正皮

自推

孟婆諗嘢同做嘢太盡，好過火

痴撚線孟婆

cls孟婆：要投胎，去到盡

聽日再見

凡事做得太盡 緣份誓必早盡

八號就留係屋企努力打文

「廢話少講，好好做人，唔好再保留一段冇意義既回憶。」我把孟婆湯灌進他的喉嚨。

未幾，他變得迷迷糊糊，慢慢走過了奈何橋，投胎轉世。

剛才固執的黃建彬已經消失得無影係蹤。

記憶？有用嗎？還在保存嗎？最後還敵不過孟婆湯。

幾個時辰過去，我按照約定時間到牢房等待牛頭馬面。

是一個陌生地方，我忘了自己有多久未踏足過牢房。

馬面打開牢門，牛頭親自進入牢房之中。

「陳偉堡，今日係你既回魂夜，我地帶你番去。」牛頭說道。

亡者文質彬彬，一副弱不禁風的典型書生模樣，配一套金絲眼鏡，算得上是文青。

氣質由內到外散發，不同於塵世凡人千方百計地模仿，兩種感覺完全不同。

騙得過凡人但騙不過我們，因係凡人以眼看人，我們卻以心看人。

「有勞兩位大哥。」偉堡整理衣服，輕輕拍著身上灰塵。

「呢位係？」偉堡走出牢門時，注意到我的存在。

他是少數有膽量直問我是誰的亡者。

「呢樣你唔需要理。」馬面為我回答。

押解亡者途中，偉堡雖是亡者，但腳步依舊緩慢，似是魚貫參觀的觀光客。

「兩位大哥，請問點果邊人群如潮湧，擠擁得水泄不通？」陳偉堡指向左邊遠處。

那邊是奈何橋，雖然孟婆暫時離開，但等待往生者仍不願回去，害怕離開隊伍便失去機會。

「你遲下都會去到果邊。」牛頭冷冷回道。

「唔通係奈何橋？」

「嗯。」牛頭推了推陳偉堡。

「時間有限，行快d。」牛頭馬面似乎不滿陳偉堡緩慢步速。

陳偉堡像戶外考察的學生，仔細觀察一事一物。

「地府，都唔係咁得人驚姐。」他環顧四周。

「只要你行身正企得正，冇野係需要怕。」馬面的說話耳熟能詳。

「我冇怕過，我只係唔明白自己點解係人生最精彩既年紀離開人世。」陳偉堡搖頭嘆息。

這個嘆氣，蘊含了無盡意義，是對人生既無奈。

人生，要嘆氣的事可不少。

「或者真係天意弄人。」

我們三人也知道標準答案，前世因，今世果。

「前世因今世果，有人出身於大富之家，有人出身於貧苦家庭，看似不公平，但實際卻又很公平。」牛頭說得頭頭是道。

但凡人又豈會明白？說多了只是對牛彈琴。

「咁樣真係公平咩？我連行善積德既機會都冇，冇啦啦就得到呢個病。」

「或者下一世，不幸唔會降臨係你身上。因為你已經還清上一世既債。」牛頭用心解釋。

「咁我最珍而重之既事物，下一世又會唔會再重遇？」陳偉堡停了步，回頭望向牛頭。

「會又如何，唔會又如何？飲過孟婆湯後，你唔會記得上輩子最珍而重之既人同埋事。」我插了話。

陳偉堡深深吸了口氣，沉默地往前行。

好想再比正皮

LM

Live咗

他的故居是平平無奇的居屋屋苑，天水圍西鐵站附近，是小康之家。

少了一份老人村的和緩節奏卻多了一份兒童玩樂的朝氣，熱鬧非常。

「至少，呢一刻我仲記得一切既人同事。」偉堡喃喃自語。

「但你好快就會忘記得一清二楚。」我冷笑了數下。

牛頭馬面凌厲的眼神暗示我最好少說話，多做事。

我並不認為他們能仔細，小心處理亡者的關係。

「孟婆，你應該明白自己係咩角色。」馬面摸摸長矛問道。

馬面每當緊張時便會不自覺地摸著長矛，這個小毛病是我無意發現。

「馬面大哥，你唔需要緊張。講到處理亡者既關係，我諗我會小心過你同牛頭。」我嘲笑地道。

「凡事何必做到太盡，你又何處處迫人？亡者既迷惘你點會唔知？」牛頭咬牙切齒，狀甚不滿。

我只知道牛頭馬面感情用事，把感情投放於亡者身上，最後辛苦的只是自己。

「兩位，正經事要緊。無謂同我係到有口舌之爭。」我指著遠方的亡者。

馬面拉開了牛頭，否則那個衝動的牛頭或會像殺掉羅文怡一樣把我弄得灰飛煙滅。

陳偉堡的故居一切如常，像是沒有發生過任何事情。

我們穿牆而進，陳偉堡的家人在廳中默默守候，互相依偎。

陳偉堡腳下的鎖鏈聲傳入家人的耳膜，他們很快察覺我們我存在。

「阿堡！係唔係阿堡你啊......你係唔係番左黎......阿媽好掛住你......」媽媽淒厲的喊聲貫穿牆壁。

「伯母......伯母......你冷靜d......阿堡佢一定會......一定會番黎......」一把抽泣得沙啞的少女聲音說道。

陳偉堡慢慢走入客廳，眼淚盈滿眶中。

「阿爸阿媽......阿ling......我好掛住你地......我好驚好驚以後都見你地唔到。」偉堡呆呆地掉下淚水，女朋友與母親則緊緊抱著他。

有冇睇下馬面故

各位新既巴打可以起我底，睇番牛頭馬面故

再自推一下

「阿爸，阿媽......好對唔住......」陳偉堡滿臉歉疚。

「傻仔黎既......你有咩對我地唔住。」媽媽拭去偉堡的淚水。

「我應承過你地......等我大學畢業之後......要帶你地去旅行。」

「阿爸，阿媽......你地辛苦左大半世人，一次旅行都未去過.....我只係想......我只係想你地開心一次......」陳偉堡越說越激動。

孝順只能用物質作為表示？難道身為人子，平常便不能表達孝心？

「傻仔！你由中學開始就一路兼職一路讀書，最後拎埋獎學金入大學......你已好厲害......你係我地既驕傲。」母親努力安撫兒子。

「係我對你地唔住......比唔到一個良好既成長環境比你地......要令你地同我一齊捱。」父親接連嘆氣。

「捱？阿爸，你係我心目中，由細到大都係一個超人，永遠都係一個超人。只有你，先可以擔起呢頭家.....」陳偉堡拍拍父親健碩的肩膀。

「我永遠都為自己有呢一個咁為我著想既超人爸爸而自豪。」

「正一傻仔黎......係男人就唔可以喊！唔可以咁......容易就喊.....」說罷，父親的眼淚奪眶而出。

「就算喊.....都只可以為家人而喊......」

聽日番新工，聽日夜晚先見大家

記住正皮推下post
感謝親愛既巴打

睇到好想喊

推推

喊啦巴打

今晚見

文

留名g持

放工推

支持一推

樓豬好快快趣出文

等到我頸都長埋

新工ok ma?

的確，亡者與家人的最後晚餐大多都感動得令人難以忘懷。

我承認自己從內心佩服陳偉堡身為人子的孝義。

只是他越是不捨，只會令自己越是傷心。

要怪的就怪他父母緣薄，一段父慈子孝的關係被錯放在苦命家庭之中。

下輩子或許家庭關係惡劣的陳偉堡，要日日夜夜面對著家人，最後反目成仇。

當然，這全都是我的假設。

家家有本難唸的經，大富人家難得子女孝順，家庭和睦，草根家庭難得子女出人頭地，出入平安。

無論是大富，中產與草根，孝順，健康，和睦總不能共存。

「阿堡......」阿ling楚楚可憐的模樣映入偉堡的眼簾。

「阿ling......我......」阿堡頓時語塞。

ok啊，其實都係番個暑假

阿ling緊緊擁抱著阿堡，此刻的他完全屬於阿ling。

「你可唔可以唔好走......」阿ling天真地問道。

「妹豬......我走左之後，你一定要搵一個更加錫你既人，知唔知道 !」阿堡輕輕撫摸阿ling的長髮。

「咁你咪姐係叫我唔好搵男朋友.....邊個會比你更加錫我？」阿ling緊緊抱著阿堡。

「傻妹，係人見到你都想好好咁保護你，邊個會唔錫你？」阿堡輕輕吻了阿ling。

「係得你先會錫我......」

「好啦好啦，大家食飯先，幾位大哥一路護送我都辛苦。」阿堡轉移話題，視線轉向飯桌。

菠蘿生炒骨。

三色椒炒薯仔絲。

雞蛋腸仔炒飯。

白飯魚蒸水蛋。

雞翼魚蛋湯。

極為清淡而且簡樸的菜式，反映家庭的經濟能力。

心意遠比菜式重要，我深信這些是父母能為兒子所準備的最好菜式。

「有勞幾位大人，真係麻煩哂你地。」母親殷切地道。

「嗯。」馬面淡淡然說道。

「兩位大哥唔好介意，你都知我地屋企都比較困難......」母親不好意思地道。

「最重要係心意，回魂夜既菜式係比亡者享用，最重要係亡者點睇。」牛頭與馬面沒有停歇，很享受眼前佳餚。

作為孟婆，雖然地府官階之中相比牛頭馬面高，可是回魂當晚，孟婆只以輔助身份回到凡間。

因此仍以牛頭馬面為尊。

我只能與陰差站到一旁，用心感受家人為亡者盡心準備的美食。

「我地屋企比較窮，唯有用呢d平價菜去充飢，但味道真係唔差，兩位大哥食多d。」父親熱情地把薯仔絲夾到牛頭馬面的碗中。

「阿堡，呢味生炒骨係阿ling佢煮架......你食多d,唔好浪費人地既心機。」母親將生炒骨夾到我的碗中。

「點解......點解阿ling會煮到......」阿堡驚訝地瞪著阿ling。

阿ling甜絲絲地笑道，有一副苦盡甘來得模樣。

「我......都係靠估，哈哈。」阿ling再把一舊生炒骨夾到阿堡碗中。

阿堡小心翼翼把生炒骨放進嘴裡，表現出滿足，淚水湧在眼眶。

睇緊既巴打比少少爭扎我

晚晚都睇完先瞓

雞翼魚蛋湯

掙扎緊

幫手掙扎下

掙扎

牛頭馬面追到依家
第一次留名 樓主加油

live左 好掙扎

live 有時間會追翻牛頭馬面故

羅文怡係馬面女朋友？

pish

屌睇到喊

返緊工 睇到我眼濕濕

俾啲爭扎

掙*
打錯

晏少少出文

「阿堡......好唔好食。」阿ling擔憂地道。

阿堡不停點頭，淚水滑過面頰。

「好味......真係好好味。」

「阿ling......你一定用左好耐時間......你明明唔食得肉......但你都煮到出黎......」

「我都係碰下運氣，估唔到真係咁岩你食，你中意食，我就心滿意足。」阿ling微微笑道。

每一個男人一生人只為找尋一個懂得煮菜的女人，憑菜寄意。

花容月貌亦有凋敝月缺的一日，外表只是一副臭皮囊。

唯有真摯為愛人著想的感情，才能永恆。

「其實阿ling日日夜夜都練習，比唔同既人試味，就係為左煮出最好味既生炒骨。」母親插話，讓阿堡知道真相。

「點解你要咁傻......我走左之後，你就自由，你唔需要等我，等一個永遠都唔會番黎既人......」

「番唔番黎係你既事，等唔等你係我既事。既然我都自由，咁我等唔等你，你都唔可以過問。」阿ling故作生氣地道。

「你真係好傻......」阿堡暖在心頭。

「有名你叫，我叫傻豬，緊係傻啦。」阿ling輕鬆的態度讓阿堡展露微笑。

回魂夜的憂傷帶點幽默，能令亡者笑著度過人生最後一晚，與家人共叙天倫。

這才是人生應有的態度，活在當下，別讓記憶成為自己的負累。

亡者把回魂夜與人生最快樂的日子相比，自然是有不及而無過之，但假如我們單以今夜的氣氛出發，這天是愉快的一日。

為何凡人要讓「最後一次」這四個字影響心情？

因為「最後一次」，我們感到悲傷，可惜，卻忽略了這天的快樂。

「傻豬，我講個秘密比你知啊，其實地府一d都唔恐佈。」阿堡瞄了牛頭馬面一下。

「真係架？」阿ling天真地逐問，像發現了驚天大秘密。

從古到今，地府只是人生中轉站，有何可怕？

「我知你怕黑，但你唔使怕，因為地府真一d都唔黑。」

陰差不禁暗暗竊笑。

「傻仔黎，到我大個左就唔會再怕黑。」

「係我心目中，你永遠都唔會大個。」阿堡輕輕拍了拍阿ling的頭。

「就好似你呢個仔，係父母心目中，永遠都係小朋友。」母親亦做著一樣的動作。

「阿堡，你放心！我真係大個女，一定會幫你好好照顧伯母同叔叔。」阿ling把生炒骨夾到他們的碗中。

「唔可以......雖然我真係好多謝你為我付出既一切，但點都唔可以要你長時間照顧我屋企人......」阿堡先是漠然，再而搖搖頭。

「你又唔記得左？照唔照顧係我既事。」阿ling再次搬出「自由論」。

「阿ling......今次我係認真。」阿堡收起笑容，故作嚴肅。

「阿堡，我都好認真。我已經決定同伯母上契。」阿ling像小女孩依偎在母親身旁。

「呢個契女，我認緊！」

阿堡敵不過母親的倔強，被迫承認這門親事。

番工太攰，聽日完埋呢個故事佢

上啊

呢個故好warm

笑聲笑聲，滿載溫馨

一口氣追哂幾個post

多謝巴打肯睇

咁快完

番唔番黎係你既事，等唔等你係我既事。

射鵰
華箏對郭靖講既

個故咁快完 ？

多謝你巴打，睇你呢個故睇到好有感觸
好似搵番啲野咁

又上契

戲透注意！！
特小
想問上個故主角老婆係點死

見到個標題已經正皮
好鐘意呢類故

好想大巴大巴車落孟婆到，一幅聖人樣

加速
得閒再睇午頭馬面

係啊

thx巴打，個故未完，完只係呢個小故事

我未講架

牛頭馬面關呢個故事，得閒既巴打可以睇睇

伏線？

特小

LIVE左

放工再出
冇錯，文怡係留伏筆

加油

所以樓豬已經話今集會慢慢交代

孟婆正臭閪 屌你老母

唔錯咁喎

年輕人愛以契兄妹相稱，借此掩飾，是為進可攻，退可守。

老一輩愛與年輕人結為契母女，雖然不多不少關乎上一輩之間的感情。

契母女亦產生一條難以言喻的鴻溝，只以虛偽的問候作為橋樑。

但今夜她們卻讓我感受到凡人真正的感情，包括愛情與親情。

「我......都算係無憾。」阿堡一次過握著父母與阿ling的手。

「以前有個教授問我將來想過點樣既生活，果時我唔知點答，試問一個年青人又點會諗得咁長遠。」

「我緊係想搵錢啦，因為我由細到大都知道錢係好重要。」

「佢又問我，搵錢係為左咩野？」

「當時我腦海入面，只係得你地三個。」

「兩個係含辛茹苦養大我呢個化骨龍既父母。」阿堡的目光注視著父母。

「一個係對我不離不棄的女朋友，如果患難係見真情，咁我同你都見證過千幾次真情，仲長過tvb果套。」

空氣之中只充斥四人的溫情，阿堡感人肺腑的話語成為除了空氣外，唯一在房間流動的東西。

「你地就係我既所有。」

「佢又問我，點解你地咁值得我去無條件付出。」

「我諗都唔諗就答佢，因為佢地時時刻刻都為左我而無條件付出。」

「教授就同我講，其實我既人生已經比大部份人成功。」

「因為社會上，無數既人並唔知道自為咩而付出，為咩而奮鬥，只係一味向前衝，到最後更加犧牲好多重要既野，包括感情同親情。」

「或者佢地只係想搵到一個，可以值得自己付出所有既人，但好不幸，佢地搵唔到。而你，就有三個，已經成為人生勝利組。」

「我永遠都記得教授當時既說話，果種嘆息同埋無奈既眼神。我感受到，佢就係其中一個迷失既人。」阿堡附帶數聲嘆氣。

「原來我既人生已經大致無憾，可恨既只係自己未能一盡為人子同男友既責任。」

「你已做得好好。」他們異口同聲地道。

「如果仲有下世，我依然想你做我既乖仔。」

「如果仲有下世，我都想繼續做你既女朋友。」

他們的眼神堅定，看來是認真，並不是信口開河。

雖然，我明白凡人又再作出不可能實現的承諾，充滿感情，同時充斥不可能。

不可能實現的事情，總是美好的。

「時間差唔多，係時候要番去陰間。」牛頭劃破溫馨的氣氛。

阿堡深深吸了一口氣，輕輕一嘆。

「今晚，我真係好開心。你地可唔可以應承我一樣野？」阿堡把握機會，吃著母親的晚餐。

「無論係咩，我地都會盡力......」阿ling誠懇地說道。

「好好照顧自己，唔好因為我既離開而過份傷心，因為世間仲有好多野係值得開心。」

「真係再見。我愛你地。」阿堡跟著牛頭馬面的步伐，慢慢離開。

「我地知道......我地一定會好好照顧自己......」阿ling叫喊道。

「我地唔會喊，真係唔會喊！」父母強忍準備從眼簾突圍而出的淚水。

「路上小心啊！」簡單的五個字，象徵母親對兒子的無限祝福以及擔憂。

「放心！我會。」每一個兒子面前母親嘮嘮叨叨的叮囑，亦會作出同樣的回覆。

但阿堡不是隨便回答了事，而是把一切的感情投放在這四個字。

阿堡微微一笑，讓歡笑掩蓋今夜的傷悲。

他走過的腳印化作藥材，是喜與樂的藥材，喜歡與快樂。

我細細品嘗一口藥材，是一種久遺的感覺。

當然，我沒有任何感覺。

「孟婆，如果你有一種藥方，係可以令人選擇性遺忘記憶，你話幾好呢。」阿堡感嘆地道。

牛頭暗暗瞄了我一下，他知道答案。

「你想忘記唔開心既野？」

「唔係，我係想忘記離別，我唔想比離別呢二個字去影響我既快樂。」

「點解你唔忘記所有既悲傷？」

阿堡的回答不像其他凡人。

「因為悲傷係最令人刻骨銘心既感覺。」

牛頭盯著阿堡，像是找到了知音人一樣。

在孟婆的心中，所有感覺亦是刻骨銘心，因為我並不重視記憶。

越是不重視，便越能記在心中，相反，越是重視，便越易遺忘。

新讀者留名
想問各位巴係咪應該追返上個故先繼續睇呢個？
皮已正

絲打
等緊你出文

都可以咁講
記得比個正皮細佬
thx巴打

聽日夜晚見啦
聽日又番早
希望各位多多留言支持

悲傷係最刻骨銘心

sure

睇完牛頭馬面啦 出文未

突登追完牛頭馬面再黎追孟婆

出文唔

冇計，細佬要番工

再推

阿堡算是罕有的一人，他能帶著喜樂離開，相反貪念卻在不少亡者心中揮之不去。

我一瞥見他的身影，就知道自己所得到的，將會是貪藥。

相由心生，那副貪戀塵世點滴的模樣，永遠烙印在我的腦海裡。

貪戀物質與貪戀記憶的凡人同樣可笑，但至少貪戀記憶的人比前者高尚。

貪戀記憶的人會因為得不到而傷害自己，可是貪戀物質的人會因為得不到而傷害別人。

一將功成萬骨枯，犧牲別人來舖設自己的青雲路。

「劉港生，今晚係你既回魂夜，我地依家黎帶你番去。」牛頭進入牢房，吆喝道。

見有文就推下啦

劉港生肥胖身材，單從身體外形便散發一種財大氣粗的感覺。

打個比喻，就是凡間的富商入獄，可是毫無悔意，自以為錢是萬能，坐困牢房只是渡假。

地府並不等同塵世的監牢，我們不會循循善誘，諄諄告誡亡者。

亡者並沒有改過自新的機會，他們只能以行動證明，而行動建基於自己的命運。

一段悲慘的命運，墮入餓鬼道就是贖罪的最好證明。

我從不認為地府的審判能使人向善，使人在大是大非前覺悟。

假如，做好事存好心的下場是要墮入十八層地獄，那麼地間上還會有人做好事嗎？

這就是大富大貴之人於世間壞事做盡的原因，因為懲罰對他們起不了作用。

但地府絕不容許世人張狂，孫悟空只有一個，孫中山來到地府也要向閻羅王下跪。

「唉，終於可以鬆一鬆，呢間咁既臭房點樣住得人？」劉港生一面不屑地道。

留個名先
我都想飲一碗孟婆湯

「唔係住人，而係住鬼。」森哥揶揄道。

「鬼？我就做左幾日鬼姐，而你就做足一世死窮鬼，到死左都要做鬼。」劉港生獨自發笑，笑得人仰馬翻。

有錢人的趣味是而低俗堆砌而成，劉港生就是例子。

有錢人的臭屁是品味，窮人的品味是臭屁。

一大群下流的人聚在一起便形成了上流的社會。

「大膽亡者，你豈敢口出狂言？」牛頭怒道。

「我就以事論事，我就係同你講道理。我有邊句講錯？」劉港生施施然步出牢房。

「錯在你不知天高地厚，自以為是，錢並唔係萬能。」強哥加入戰團。

「錢唔係萬能，但冇錢就十分頭痕。」劉港生用那雙白鴿眼掃視我們。

「知唔知點解我下世可以投胎番上等社會？因為我識錢搵錢！我年中捐幾多錢去醫院，大學，大陸，幫助幾多人，你地知唔知？」

「全靠錢，我先積到陰德，雖然陰德對我黎講就冇咩意義。其實幫唔幫班死窮鬼都係其次，最緊要係有名氣。」

「不過同你班窮鬼講都哂氣，你地明咩？」劉港生指著森哥說道，報復剛才被頂狀。

那個可悲的土豪，並不知道自己下輩子的命運。

出身上流家庭，並不等於一輩子富有。

站得高，摔得更痛。

「你未投胎之前，都要聽我地既說話！」牛頭揮舞鋼叉，將劉港生掃倒在地。

「你......」劉港生按著傷口，面容痛苦。

「係唔係要再黎一次？我保證你會生不如死！我會你為剛才時冒犯付出代價！」牛頭發怒的雙眼，仿佛黑中透紅。

「我要投訴你！！！」劉港生怒道。

「投訴我？呢到唔係凡間，我亦都唔係獄卒！」牛頭站到劉港生面前，如同巨人一樣。

劉港生保持沉默，明顯被牛頭的氣勢所震懾。

放假會補出，放心
巴打絲打都留個言鼓勵下啦

留名 之前有追上一個故 但未睇哂

留名支持

有錢人的嘴臉就係衰

己留名

咁有氣勢嘅嘢似馬面做多d

太衝動啦

我認知嘅牛頭冇咁霸氣

馬面似係看透世事加霸氣
牛頭似係衝動，一時時

聽日補出，要開夜做狗加班

巴打補重

又睇到眼濕濕添

努力

等左三粒鐘啦

「人黎，同我押走佢！」牛頭狠狠瞪著劉港生。

劉港生儘管不滿，亦難以反抗，剛才的傲氣亦只能長埋心中。

「喂，我想問上面燒比我既野，究竟幾時會收到？」劉港生囂張問道，像對客戶服務部表達不滿。

「我地冇必要答你依個問題。」牛頭怒氣還未退卻。

劉港生這種土豪一舉手一投足總得獲得注視，無人不對他恭恭敬敬，唯命是從。

獲得世人注視的，只有兩種人，一種是好得讓世人讚美，第二種是壞得讓世人批評。

劉港生是第二種人，每一個富豪腳下都犧牲了不少人。

但牛頭馬面不是客戶服務員，他的疑惑，我們不會解答。

「你地咩態度？係唔係唔使尊重死人？」劉港生大聲指罵。

牛頭馬面默默走著路，不理會從後叫囂的劉港生，任由他發洩心中不滿。

劉家大宅位處半山黃金地段，三層獨立屋，西式建築，極具港英時代歐式風格。

有錢人是崇尚外國文化的佼佼者，嘴裡說外國，身體卻很誠實。

甚至居住在象徵腐敗脆弱的清朝把香港送給英政府作殖民統治後所帶來的西式建築。

白天說愛國，反英反美，但晚上回家置身於英國濃厚優雅建築的風格當中，到底是何許感受？

只有他們才知道。

門外出現長長車龍，塞得水泄不通，如同尾大不掉的恐龍一樣，難以轉身。

抬頭一望，屋內燈火通明，不像回魂夜家中應有的氣氛。

要不是門口掛有兩個偌大的白燈籠，以藍筆寫有奠字，我還以為自己身處於派對門外。

「嘩，搞咩鬼！邊個仆街泊車泊到我門口？」劉港生破口大罵。

「屌你！架車差d整化我道門！」

劉港生像著了魔似的，一腳踹向車身，但亡者除了家人之外，並不具有與物質接觸的能力。

只要那種物質與家人無關。

「仆街！等陣就叫人拖走你部廢鐵，竟然夠膽死泊係我劉港生門口？」

既然已離開世上，又為何苦苦執著於物質之上？

萬般帶不走，唯有業隨身。

終於等到

嘴裏說外國？？？

一入就有文

sor, 係愛國

「跟我地入去。」牛頭拉扯著劉港生的鎖魂鏈。

我們穿牆而進，屋內佈滿劉港生的照片，由嬰兒到臨終，無一缺席。

我們仿佛走進了時光隧道，從老到幼，認識劉港生。而他則從老到幼，逐一回味過往的點滴。

踏上時光隧道，回味過去，讓人再次沉醉於昔日的喜怒哀樂之中。

可是回憶並沒有意義，凡人要的不是時光隧道，而是可以確切回到過去的時光機。

回到過去，可以改變錯誤決定，從此人生變得不一樣，人人也能飛黃騰達，踏上青雲路。

至少也可以提早結束一段錯誤的戀愛，又或者選擇不開始愛情。

承受不了花落之時，倒不如從一開始不要浪費心神，種出花朵。

每一次歡樂的到來，必定為下一次的悲傷舖路。

但凡人思考總不全面，回到過去必定能改變過去？

昔日不能改變的決定，現在又憑什麼認為自己能夠回到過去便可更改？

更改之後，又一定會如你所願，平坦而行？

時光隧道的照片整齊得出奇，就像展覽一樣。

「孟婆，你覺唔覺得有d古怪？」森哥在我耳悄悄問道。

「凡人既事，我地唔需要理會。」我冷冷回道。

「我只係覺得，呢家人好唔尋常。唔講仲以為自己去左悼念展。」森哥自說自的，諷刺地笑了一下。

除此以外，方型游泳池散滿了圓型白蠟燭，似是為了將今夜的哀傷推向極致。

涼風輕撫牛頭馬面，為牛頭憤怒的情緒降溫。

亦將游泳池的白蠟燭吹得像地府的燈光一樣，幻影重重。

「也許一天你會走遠，去體會世界，見證萬變，如果驚慌，重新找出發點......」一陣陣哀傷的歌聲盪進我的耳蝸。

張智霖的反斗奇兵，2011年的歌曲，當時我還尚在人世。

我曾憑歌寄意，送給我最尊敬的父親，可惜他已長埋於泥土之中。

當時的我深信歌聲能夠打破國界，更能衝破塵土，直達父親耳中。

「係張智霖......」劉港生暴燥的火氣全被歌聲感化，整個人怒氣全燒。

岩先睇到 lm

劉明

他駐足傾聽，音樂開啟了他的善性......還有回憶。

回憶總算是有點用途。

「爸爸，好多謝你一直以黎既照顧，你係我地最徬徨失意既時候都不離不棄......」一把伴隨著哭泣的年輕男子聲線傳出屋外。

聲音之大，如同使用擴音器似的，想必他一定極度傷心。

「阿國！阿國！你要振作！」劉港生恨不得與兒子擁抱。

「情願不要知不要知，星空中翻滾幾次。巴斯也可以，坐上那火箭，歷遍這星際探險......」歌聲持續，誓要將今夜的愁傷推向極限。

「爸爸，全靠你既支持，我先有能力係廣闊既星空翻滾，全靠你......」這次換了另一把年輕女子的聲音。

「阿愛......爸爸無條件支持你係應該......」劉港生雙眼通紅，準備掉下淚水。

商場鐵漢亦有感情一刻，世上無人是冷血無情，只要觸動了感情機關，再冷酷的人亦會被情感所波動。

任劉港生如何囂張跋扈，我深信他亦不會對子女動粗，反而是一百分爸爸。

d仔女係咪扮出黎

世人不懂表達感情並不代表沒有感情。

「前方總有一些對手，如擊倒你失足退後。若有天迷途失意，記住這天.......有爸爸抱著，作戰。」張智霖深一下呼吸，嘆了口氣作為完結。

「阿爸已經唔能夠抱著你地，你地面對失意既時候要學識堅強......」劉港生的淚水如泉湧，嘩啦嘩啦落下。

「阿爸相信總有一日，你地可以係我失意既時候扶持我，甚至係成為扶持子女既父母......」

「我以你地為傲......」

雖然劉港生的人生與平凡人不同，但他卻有著普天之下每位爸爸的心願。

子女要獨立，就算不能成材，亦要照顧好自己，不要辜負家人。

「我地入去。」牛頭牽著劉港生入內。

穿門而入，本以為哀傷是個人或少數人獨享的感覺，但想不到屋內站滿了人，佈置了密密麻麻的攝影器材。

當哀傷不再由個人或少數人獨佔時，這還算是哀傷嗎？

哀傷與快樂不同，前者是獨佔，難以與人分享，但後者至少可以用物質使人沾上些微歡樂。

「有錢佬真係唔同d,連回魂夜都可以搞直播。」攝影師嘲諷道。

醒啊巴打

交戲比記者朋友

死都可以搞直播

d有錢既多數係咁

諗起64晚會

但有一個夢，不會死記著吧

有冇巴打係到

等緊你啦

文呢

「挑！阿陳，班有錢佬死左隻狗都要搞追悼會啦，更何況係人？有錢佬連隻狗都嘆d, 隻狗一餐等於我地幾餐啦。」另一同事亦加入揶揄。

「你又唔可以咁講，你試下叫有錢佬直播寫毛筆字，你睇下有冇市場？講到尾咪又係迎合觀眾口味。」

「香港觀眾就係中意睇屎尿屁，血腥暴力色情，仲有睇人仆街。」

站在一旁的劉港生仍然怔住了，一動也不動。

「好多謝各位今日黎臨我地父親既回魂夜......今晚......係我地一家人最低落既日子......」阿國以紙巾掩面。

「各位香港既觀眾，各位記者朋友，我地一家人真係好唔捨得爸爸，佢對我地既關懷......係無人可以比擬。」阿愛借著兄長的肩膀作依靠，在記者面前放聲痛哭。

一切情景如同電視劇，結合了誇張與荒誕，所有事情發生得不合常理。

特別是兩兄妹的行為，過份傷心反而突顯了虛偽。

「跟住係記者發問環節，各位記者朋友可以隨便發問。」主持人三言兩語便把悼念會轉變成記者招待會。

想嘔

舊讀者留名

在場記者異常雀躍，像剛剛從寒冷沉悶的冬天過渡至春暖花開的春天一樣。

「呢位藍色衫既記者朋友。」

「各位好，我係無錢電視台既記者，首先我地對劉生既去世致以萬二分既哀傷。」記者純熟地道，不加半點感情。

「我地想知道劉生既死對於集團有幾大既影響，而集團又會點應對衝擊呢？」

「其實父親既死係對全個集團都有好大影響，每一位員工都認為父親係個好老闆，父親既死對士氣有一定影響。」阿國說得頭頭是道，停頓位合宜。

「我地期望公司上下要係呢個時候要以不變為大原則，以免軍心更加散渙。」

劉港生聽罷搖搖頭，流露出一面失落的神情，是父親對子女的失落感。

「原來，佢地兩個始終都冇變過......」

「跟住有請紅白間條衫果位記者朋友。」

「各位好，我係現在電視既記者，我地對於劉先生既去世同樣感到婉惜。」記者身上的配色，實在難以想像有何傷心。

「對於你地既三弟向法院入稟推番劉生既遺囑，你地有咩睇法呢？」

「點解要兄弟相殘，我屍骨都未寒就話要爭產，係唔係要老豆死不冥目。」劉港生捶胸頓足。

「我地對於遺產既分配係絕對同意，而且亦符合父親既一貫意見，就係要將公司交比我地兩兄妹去打理。」

live左

逝去的家人已經成了兒子的商業本錢，劉港生死後亦要被家人消費。

兩兄妹正正在消費劉港人而獲得公司，乃至於外界的認同，讓自己順利成為集團接班人。

家人不再是被兒女所尊敬，他們成為了工具，所有的感情仿佛源自於利用與利益。

如同凡人愛將孝順父母的行為到處宣揚，深怕別人不知自己如何孝順，定要放在網絡上揚威一番。

不讓人稱讚便不是親情。到底親情是為別人而生，還是發自內心？

「係三兄妹，而唔係你地兩個......點解你地可以咁無情......」劉港生陷入了失落境地。

劉港生從人群走到兒女面前，兩兄妹嚇得目定口呆，差點失聲大叫。

「各......位......各位......記者朋友......時間都差唔多......有請各位先離開......」阿國打了個眼色給主持人。

劉港生的眼神並沒有憤怒，只有失望。

記者朋友不明箇中因由，但為了不開罪有錢人而離開大宅，轉眼間就只剩下兩兄妹。

仆街兄妹

聽日既劇情會進入高潮

孟婆高潮

支持 上一個故睇到live

thx巴打支持
真係高高地潮

期待

lmlm

「爸爸......我地等左你好耐......」阿國與阿愛奔跑向父親，抱著他。

「阿黨呢？」劉港生一副明知故問的態度讓兩兄妹頓時語塞。

「究竟阿黨去左邊。」劉港生刻意加重語氣。

「去左開會。」

「入左醫院。」

兩把聲音從兩把口中同時發出。

「到底係開會定係入左醫院？定還是兩樣都唔係？」

「阿爸，三弟係去左非洲傾生意。」阿國遲疑說道。

「係邊個既決定？佢知唔知今日係我既回魂夜？」劉港生一步一步迫近阿國。

「係......佢自己。」阿國避開父親視線。

「望住我，阿爸教過你同人講野要望住對方，咁先可以展示出信心！令人信服。」劉港生狠狠地瞪著阿國。

「你依家個樣就連自己都呃唔到，仲想呃我！」劉港生如同獅子王教訓幼獅。

阿國後退數步，仍然垂下頭，不敢抬頭望同父親。

「我臨走之前，係要你地三個好好合作，搞好間公司，而唔係玩分化，玩權鬥！」

「呢個世界上，冇人係值得完全信任，因為人地係冇必要發自內心無條件去幫你！」劉港生拉扯阿國的衣袖。

恨鐵不成鋼。

「友情係會因為利益而變質，愛情係會因為時間而變淡，但唯有親情係血濃於水，由你出世到死果刻都唔會變！」

「今日，係你親手摧毀呢段關係！」劉港生差點就把阿國摔到地上。

阿愛神情驚恐，望著兄長被父親狠狠責罵，一動也不敢動。

卒之由牛頭追到 live

覆完即有新

國
愛
黨
？？？？？？？

hello

你知道得太多

要坐洗頭車

新讀者留名！！

hi巴打，記得睇番之前個故同留個正皮

睇完加留咗
等緊新

係咪已經入咗高潮

孟婆嘅高潮咁短

未高潮，而且只係小高潮

精彩 皮已正!!!
未追到live 不過見到有巴打話仲有前傳 請問係邊一篇
或者應該點樣順次序睇

睇完 死後，我成為了地府的牛頭馬面 先睇呢篇

筆知所謂時辰已到，快啲出文

唔該巴打解答
我就出

「我對你地真係好失望，今日係我既頭七，唔係比你地用屋企人做show!」

「你地兩個就只係識得搞呢d小動作！」

劉港生結阿國一記耳光。

商人什麼也可以賣，只要是有利可圖，便成為他們的商品。

就連親情也可以出賣，因為親情換得了世人同情，所帶來的利益是不容忽視。

「阿爸......」阿國站起身整理衣服。

「由細到大，係你教我做大事就要心狠手辣！」

「要成就偉業就要有所犧牲！只要邊個阻住我，邊個都要剷除！」阿國著了魔地怒吼。

阿國突然變得強桿，到底那個他才是真本性？

「阿三係你個仔，但唔係我親細佬，麻煩你搞清楚！」

劉港生被兒子怒嗆，整個人被嚇得不知所措。

畢竟他從沒想像過有人膽敢違反他的意思。

阿國看似從少到大受到極大的壓迫，到了羽翼已豐時便忍無可忍，一次性地爆發。

可憐控制狂的父親從沒花時間在家庭之中，了解與關心兒子。

從少到大被過份控制的人，最後大多落得兩個下場，一是懦弱得自殺，二是反叛得反抗。

「我諗我已經冇咩需要同你講。阿妹，你仲有冇野要同阿爸講？」阿國冷酷得讓人發寒。

阿愛搖搖頭，揮揮手，一切聽從兄長指示。

「阿爸，你同我放心。我一定好好睇住細妹同埋間公司。」

「衰仔！我真係好後悔冇好好教你！」

「阿爸，係你教識我做大事就要有所犧牲，我只係跟從你既教誨。」阿國露出虛偽的笑容。

因果，不一定是前世今生。

少時候的因，才有長大後的果。

「阿妹，我地都番上去，唔好阻住阿爸落去休息。」阿國牽著阿愛，前往二樓。

「你同我番黎！同我番黎！」劉港生用盡全身力氣叫罵。

可是他們仍然頭也不回，背影漸漸被微弱的燈光所淹沒。

「劉港生，係時候要番去。」馬面說道。

「唔得......唔得......我仲要見老三。」劉港生依依不捨，心願未了。

牛頭馬面沉住氣，沒有回話。

「你唔會見到佢，亦都唔應該見到佢。」牛頭抛下一句撲朔迷離的說話。

「你講緊咩野......係唔係連見自己個仔都要你地批准！」劉港生半哀求，半發怒。

「因為佢同你......冇任何血緣關係。」牛頭親自解答問題。

別人家事雖不能管，但回魂夜，我們有責任讓亡者與家人見面，亦不能讓亡者隨便與別人接觸。

「你講咩野？冇可能！冇可能！」劉港生激動得拉扯牛頭衣袖。

「我地絕不打妄語，亦無欺騙你既必要。」牛頭推開他的手。

Post, 繼續推

帽事嘅

「我唔信......我唔信......佢係我個仔！佢係我個仔！」劉港生失控狂奔，牛頭輕輕一拉鎖魂鏈，他立即倒地。

牛頭馬面捉著劉港生，押解他返回地府，任他歇斯底里地叫囂亦無補於事。

謊言總是美麗，但我們沒有責任維持謊言，我們並不會說謊。

「係你地呃我！點解要呃我！」劉港生擺動身子，撞開馬面。

「大膽！」牛頭揮舞鋼叉，正中劉港生雙腿。

劉港生的眼神充滿憤怒，怒目相向，仍然認為牛頭馬面捏造事實。

凡人面對逆境時，有三種方法解決，一是克服，二是逃避，三是麻醉。

克服者必需有無比意志，才能成功，過程定必遇上一些苦痛。

逃避者選擇不去處理問題，以看不見為乾淨的原則下避開能碰及問題的機會。

麻醉者，當問題避無可避時，就只可麻醉自己，以暴力，藥物或色情使自己的問題被蓋過。

劉港生試圖以暴力掩蓋真相。

牛頭馬面攙扶劉港生，在他身後的，原來是怒藥，憤怒的怒。

綠到腳指尾，綠巨人

但怒還不及嗔那麼嚴重，劉港生心底仍關心三個孩子，或許只是用錯方式表達。

「孟婆。」強哥對我輕輕招手。

他面上緊張的神色，我從來未見過。正如同獅子被其牠動物獵殺，也是少之有少。

「強哥，有咩事雖要咁緊張。」我神色自若，不明他有何著急。

「閻羅王要即刻見我地......睇佢既神態，似有大事發生。」強哥眉心一夾，夾出了許多未知數。

閻羅王，大事發生，而且關於我的，就只有那件事......

我最不希望的日子終於到來。

但強哥為何又無源無故牽涉在內，這才是令我最為不解。

「強哥，你估唔估到發生咩事。」

「我點敢臆測閻王心意，以前在世為左幫人就會洩露天機，揣測天意，但依家？唔會了。」

從強哥的神色看來，他並不知道發生何事，亦沒有做過虧心事。

平生不作虧心事，夜半敲門也不驚。

要驚的，就只有我。

我跟隨強哥到閻王殿，殿中只有閻羅王坐在案前，面露愁容。

閻羅王揮手撤走所有陰差，只剩我們三人。

「阿哥，呢件事與你無關，你唔需要擔心。」閻羅王捋捋鬍子，強哥頓時鬆了口氣。

「孟婆，你知唔知本王叫你到黎所謂何事？」閻羅王直視著我。

那股氣勢，似是我剛才閻王殿報到時那樣令人心生敬畏。

還是回答不知道為妙。

「小人並不知道，還望大人指點。」我保持敬畏的態度。

「三年前既孟婆湯......孟婆你可否記得？」閻羅王嘆了口氣。

那聲嘆氣，表示那碗孟婆湯在凡間掀起大風波。

事到如今相信無法隱瞞，倒不如從實招徠，望閻王從輕發落。

「大人，三年前既事係小人一時疏忽，求大人恕罪。」

「我明白孟婆湯一事你唔係故意，所以本王唔係要追究，只係呢件事要由你去處理。」閻羅王清清嗓子，似是將會宣佈重要事情。

追到live

黎啦黎啦

聽日再出，要番早
more正皮

出得兩篇

正完冇得再正

牛丸河

唔緊要啊

要番工做狗

幾好睇 支持一下

開故嗰陣皮已正

原來黨唔係親生嘅

一早翻工喊幾次

巴打呢排唔UPDATE紙言既

你知得太多啦...

因為冇咩時間，牛頭都係up左dd

推爆你.................個 post

由琴晚開始追牛頭po追到依家孟婆

Live 咗

「當年孟婆湯材料不足，你未及時通報令到亡者誤喝果碗孟婆湯。」

「果位亡者已經投胎為人，但腦海殘存模糊不清既回憶，對佢做成更大困擾。」

「呢個人更被稱為神童，小小年紀已經擁有部份前世遺下既能力。」

閻羅王的神情越見凝重，這是一個很嚴重的問題。

亡者運用前世記憶去做成世間混亂，更屢屢洩露天機，天庭眼看問題嚴重，於是設下孟婆一職，把孟婆湯一飲而盡，記憶隨之消散。

凡人殘存上輩子記憶，是何其嚴重。

但我又能如何挽救？

「大人，敢問小人應如何是好？又何得何能完成任務？」

「親手了結佢既生命，帶佢既魂魄到地府，本王會好好補償佢。」閻羅王表現得千萬個不情願，但方法應只此一個。

了結生命......我自問作為靈魂中轉站，只懂了結記憶，賦予生命，但從未終結生命。

我很想找個理由拒絕，但我沒有選擇。

「大人，只要凡人喝下孟婆湯，自然忘掉記憶，何解要取其性命？」強哥問了一個我亦想知道的問題。

「因為孟婆湯只會對亡者有效。」閻羅王同樣表示失望。

「上天有好生之得，但軀體只係一個臭皮囊，最重要既係靈魂。」

「我地可以做既，就只有好好係下一世補償比佢。」閻羅王此案已是最好的解決方法。

「大人，咁你想我點做？」強哥問道。

「你協助孟婆收回果位凡人既魂魄。」閻羅王指著我，示意主意已決。

我是被知會，而不是作決定。

「孟婆，你必須要記住自己既身份。你同其他人有一千一萬個唔同既地方，呢樣亦係你成為孟婆既原因。」閻羅王執起毛筆，於紙上疾筆書寫。

點殺？

睇下就知

幾時有得睇？

過幾日

我不像牛頭馬面，我很有信心不會被感情所困擾。

這是我得以保存原本面貌的原因，不仲穿戴頭套，時刻警覺自己的身份。

「小人定必銘記於心，大人無需擔心。」

閻羅王於信紙上蓋上印章，放入信封再簽署於信封表面，並再次蓋上官印。

「呢一執係比你地既通行令，有左呢執密令，你地就可以自由進出陰陽界，不受所有人員既詢問同阻撓。」

我親自上前接過書信，而閻羅王亦開始寫下第二封信。

「孟婆，我知道回憶對於你黎講係不值一提，但不值一提又係唔係等於要犧牲所有回憶，做出一個更決絕既選擇？」閻羅王突如其來的問題令我摸不著頭腦。

回憶從來是不值一提，我只會專注做好現在的自己。

「係，我必須要記住自己既身份係孟婆。」我斬釘截鐵地道，表達決心。

閻羅王微微點頭，表露出滿意的神情。

「待你地完成今夜任務，就要立即起行。」

今夜回魂亡者有二人，應該足夠為孟婆湯補充一點點材料。

新讀者
追到live!

快撚啲死啦

法本性空

暴力牛丸河

我都係

今日多咗文 正

唔明
當年係咪冇孟婆
點解又關孟婆事

係好耐好耐之前～～～係冇孟婆嘅
問題出現，然後「孟婆set，爆開」

現屆孟婆當年煲錯湯(唔夠材料) 所以要補鑊

法性本空寂，無取亦無見？ ?

冇錯，又要番早，夜晚出文

再推吓先

放工未？

食埋飯打打佢

到左夜晚喇 又係出文嘅時候

「大人，小人有一事稟報。」我心中仍擔心孟婆湯材料不足的問題。

「所謂何事？」

「孟婆湯材料不足一事仍未解決，地府之中亦只有我能夠採摘材料，我怕此事被延誤。」

「此事尚可再議，但凡人記憶殘存一事乃當務之急！」閻羅王掉下令牌，示意主意已決。

閻羅王把案上書信蓋上官印。

「孟婆，你先行退下。我仲有一事要與阿強商討。」

這件事，應該與案上的書信有關。

好奇心雖然不足以令我行差踏錯，但亦足夠令我泛起漣漪。

我很難想像閻羅王與強哥的私下會談與我無關，時機實在太巧合。

這股好奇的意潮在我腦海中如焗爐的面包一樣不停膨漲，佔據了我的思緒。

「孟婆！」森哥吆喝到，把我的靈魂拉回來。

「有咩事？」

「做咩係到發呆？係唔係煩緊某d野？」森哥展現出關懷。

但我從不喜歡被別人關心，他的關心只會令我感到渾身不自在。

「冇事。」我渴望盡快完結話題。

「真係冇事？」

關心也有階級層次之分，但某一個人超越了這個劃分時，就會由善意的出發轉變成惡意的結果。

由溫暖轉變成煩厭。

正如一個陌生人如家人那般關心你，只會令你疑惑，充滿疑問，而不會感到溫暖。

「真係冇事。」我回復平常的語氣。

「冇事就好，牛頭馬面等緊你行動。」森哥終於回復正常。

牛頭馬面亦一切如常，沒有展露出那種過份的關心，應該說是沒有關心。

牛頭打開牢門，走進牢房。

「張一，今日係你既回魂夜，我地係黎帶你番去。」

張一滿頭白髮，但依然行動自如，沒有半點老態。

「有勞兩位大哥。」張一掛著笑容，並不如大多數亡者，懷著不捨之心。

「兩位大哥，其實我真係想離開凡間好耐，依家終於比我等到。」張一笑道。

牛頭報以一個不解的神情，輕輕一瞥。

凡人總是貪戀生命，尋求長生不老之法，此乃不變定律。

面對疾病時凡人出盡辦法，求助神佛，以求維持生命。

而死亡，對於一個健康的老年人而言一直是極為避諱的話題，為何張一說得如此輕鬆？

他的說話就像一個羽翼初成但入世未深又自以為看破紅塵的年青人一樣，是充滿反社會，反主流。

「我成個人既感覺都放鬆哂，有時候我寧願死都唔想再做人，所以，我一d都冇傷心。」張一露齒而笑。

我們大多都把他當成瘋子，保持沉默。

「一個人無憂無慮，當然係想長命百歲。但你地試想像下，當一個人要整日受苦，面對精神同身理壓力既時候，佢仲想唔想做人？」張一說得頭頭是道。

在他背後，又是一個可悲的故事。同時他亦道出了人為何要親自了結生命的原因。

因為不能處理精神與身理壓力。

我們現在確保了他是正常而又清醒。

「每位亡者命中注定都有唔同既劫難，我地唔會加以判斷各人處境。」馬面維持緊慎口吻。

家家有本難念的經。

「我只係知道，呢一刻只有死亡先可以令我解脱。」張一滿上依舊掛著笑念。

不得不承認，死亡不是解決問題的最好方法，但卻是解決問題的其中一個好方法。

奔跑吧正皮
希望有300完post

乖乖地出文就有架啦

仲有 4 個

半個月無上黎廿分鐘追哂

啱啱好三百個正評喇喂

等緊新文

唔好打擊佢啦

我都係呀巴打

年幾無再追故
巴打依個故睇到我流咗好幾次馬尿

巴打好多句都寫得好中

筆生放工未？

大佬們，我盡力，放假會加速
岩岩放工

正如抗生素不是醫病的最好藥方，但卻是治病的其中一個好方法。

一路上，張一掛著歡笑的神情，未有絲毫憂傷，就像放了暑期的小學生，無憂無累，無牽無掛。

張一的故居是舊式唐樓，附近全是車房，街道狹窄，衛生差劣。

張一的故居位處七樓，唐樓最頂層，沒有升降機，老年人上落樓梯異常吃力。

「呢條樓梯係唔係好難行呢？習慣左就冇咩野。其實一切都係講習慣......」
張一抬頭看著樓梯。

我們不會覺得是舉步維艱，因為我們都是輕輕鬆鬆便能到達目的地。

牛頭只是象徵式微微點頭。

「各位大哥，可唔可以完成我一個心願？」張一收起了微笑。

「所謂何事？」馬面說道。

「我想行最後一次樓梯。」張一的眼神充滿了回憶。

細味回憶的最好方法並不是依靠相片與影片，而是親身感受，重覆過往點滴。

凡人稱之為懷舊，懷舊往往透過行動喚起內心深處的回憶。

凡人並不是真的喜歡那樣事物，而是害怕失去後的感覺。他們總在失去後才懂珍惜。

事件的本則沒變，變的就只有我們的心態，由擁有變做失去的失落感。

正正因為回憶不可能只靠記憶，這才有懷舊的出現。

由此可見回憶是極不可靠，甚至不需孟婆湯便能把記憶消散。

「嗯。」馬面點頭。

雖然張一的魂魄能輕易前往故居，可是他仍選擇緩步而行，如同在生時的情景。

「一個人既路，真係好輕鬆。」張一嘴角微微上揚。

「輕鬆？凡人認為一個人既路只有孤獨而唔係輕鬆。」牛頭說出了真相，世人的普遍現象。

凡人是群體動物，寧可一群人勉強走在一起，亦不願一個人輕鬆地上路。

「兩個人，可以係負擔，亦都可以係互相扶持。但唔係人人都咁幸運，有一個可以互相扶持既人。」

張一似是吃了不少苦頭，他的一生充滿了壓抑。

「有時人就係冇得揀，唔係話你想點就可以點。」張一嘆口氣，抬頭看著門牌。

我們穿牆而進，家中充滿雜物，就像久未執拾的家居。

我們望向廚房，隱約有二人在埋頭工作。

「二弟，三妹。以後就要辛苦你地......大哥真係盡左力。」張一走往廚房。

兩兄妹抬起頭看見兄長，感動得淚水直流。

只因久別重逢，亦有依依不捨，親人從不會令人感動流淚，只有已逝去的親人才會使人流淚。

「阿哥......我地......等左你好耐......」兄妹把廚房最後一道菜端出飯桌。

飯桌上放置幾道家常便飯，精美的賣相與破舊的環境顯然是格格不入。

八寶鴨。

手撕雞。

蒸紅衫魚。

油炸鬼蒸水蛋。

咸蛋。

桌上飯菜呈現了一種令人難以言喻的規律。

難以言喻得令三兄妹也難以言喻地悲傷，哭泣。

「阿哥......估唔到係你行先一步......」二弟掩著表情但卻難掩悲痛的心情。

「都成七十歲人，死就一世，唔死就大半世，我都冇咩野遺憾啦。」張一輕輕一笑，淚水依稀滑落。

「呢幾年真係辛苦你......係我地兩兄妹冇盡孝心，冇盡番責任......」三妹搖搖頭，嘆口氣。

「我走左之後，就辛苦你地......」

三兄妹相視而苦笑，一同默默望向隔壁的房間。

那間沒冇半點燈光的黑房。

「使唔使......」三妹欲言又止。

「唔好煩佢住，我等陣再去搵佢。」張一語帶厭惡。

「但阿媽......話哂都最後一餐......」三妹再次瞥向那間黑房。

樓主，點都好啦，加油
見住你冇咩人睇，冇咩人支持都好，其實你真係寫得唔錯，唔好灰心。

我睇緊嫁

繼續推

我睇緊嫁 睇到我眼濕濕

唔知點解睇睇下個mon好矇

加油呀好好睇呀

邊個話無人睇
我由牛頭馬面果集追到e家啦
樓主加油

又live 咗

屌 笑出聲

多謝巴打支持，細佬會加油

可能你太攰

寫得好好，好多位都好中，學前面巴打話齋睇睇下個mon會好朦

叫左你唔好打咁多丁啦

張一食得嘢未？

深夜食今日要出個街
多謝巴打支持

張一好肚餓

推啊

張一食得宵夜未？

「最後一餐又點？佢又會重視咩？對住一個唔重視既人，食幾多餐都係冇意義。」張一的手指隨著語速憤怒督向桌子。

「哥！兩母子邊有隔夜仇？我地真係好想一家人齊齊整整......」二哥亦幫忙勸告。

「有家人唔等於有緣份，前世我可能同阿媽結怨，結果今世我就要黎還清比佢，依家終於還清......」

「阿哥，你以前明明同阿媽好地地......點搞......點解要搞成咁！」

「有d野，其實話變就變，完全唔需要理由。」張一無奈笑道。

人生總是不立一真，唯窮流變，變是人生中不可缺少的一部份。

有的人到死的那一刻，還在變。

不論愛情，親情，總是變得令人難以觸摸。

凡人能夠選擇另一半，所以他們的愛人經常轉變，感情總是來得快，去得快，此乃一變。

凡人不能選擇家人，所以他們只能在疏遠與親近，但感情卻需要沉澱，來得慢，去得慢。

面對戀人，凡人往往用一瞬間喜歡一個人，再用多年時間慢慢烤問自己為什麼會喜歡這個人。

抵受不了長時間的烤問便分手收場。

面對家人，凡人往往用多年時間去喜歡一個家人，再用一瞬間判斷自己為什麼會喜歡這個人。

他是否一個好父親，好母親，必須依靠多年的往事作判斷，那種判斷往往只需一瞬間。

「可能......阿媽失去你先知道你既重要......」二哥結結巴巴說道。

張一不屑地冷笑。

「我唔會知道佢有冇因為失去而後悔，我只知道佢冇珍惜過我。」

後悔從沒意義，只是心靈上的自我安慰，並不能彌補過失。

與其後悔，倒不如一開始便不要做令自己後悔的事。

「點都好，我就三兄妹就開開心心食埋最後一餐！」張一主動將咸蛋夾給弟妹。

聽日補出絕不走數

我睇到喊

陰公，等咗成日仲未食得
只係夾咸蛋

加油

挎問

拷問

佢太肚餓

live

終於live左 加速

成撚日打錯

弟妹呆望著一分為四的咸蛋，眼神裡充滿了同樣感人的故事，眼淚湧現在眼眶之中。

咸蛋只是一種普通不過的食物，單憑其本質絕不能使人流淚，但他們卻把感情連繫於咸蛋之上。

他們為咸蛋賦予新的意義，這種意義不需要旁人的理解與明白。

因為感情大部份都是獨自或少部份人享用，亦難以分享。

「你地兩個呢，真係有阿哥心，知道我最中意就係食咸蛋。」張一夾了一口咸蛋白，拌著白飯。

「蛋白咸咸地，送飯就真係一流。」張一滿足地道。

「哥，我呢隻咸蛋蒸成點？」二弟察看張一的表情，大概知道答案。

「好味，真係好味！同我煮既幾乎一樣......蛋白冇氣泡，唔會太鞋。」張一給予二弟點頭認同。

其實係老母煮

點解我見到黑房會覺得阿媽已經死左...

仲要七十歲人啦啵阿媽細極都八十幾九十
係咪因為《牛頭》呢

長命百歲

「仲有蛋黃，阿哥你快d試下！」

張一把分泌著黃油的蛋黃放入口中，展露出幸福的笑容。

「蛋黃......不得了......完全係細細個果陣既味道，而且仲有一種好特別既味道......」張一再把蛋黃放入口中。

「係咩野味道？」弟妹亦把咸蛋放入口中。

「係回憶既味道......」三兄妹竟然異口同聲地道。

回憶的味道？那又如何？最終亦會被人遺忘。

當然，我亦為他們高興，畢竟回憶大多是傷感，而不是美味。

「細細個果時，屋企真係好窮，有得食咸蛋都已經好開心，一隻仲要係4個人分，依家諗番起真係覺得冇咩可能。」張一撥弄著咸蛋。

睇埋落去就知

「以前又點同依家？依家班細佬仔連咸蛋都唔會食啦，仲邊有依支歌仔唱。」二弟感慨地道。

時間不等人，光陰一去不復返。

世界無時無刻在進步，它既仁慈又殘酷。

仁慈在於時間並不會緩緩停留在痛苦的一剎，黑暗過總會是晨曦。

殘酷在於時間亦不會絲絲眷戀在快樂的瞬間，晨曦後總會是日落。

凡人只能以記憶互相慰藉。

「我最記得既，就只有大哥你以前點對我地......」三妹把蛋黃夾起。

「我仲好記得，你成日話自己唔中意食蛋黃，隻咸蛋最香最好食既觸黃就一定留比我同細佬.....」

「果時我地又傻下傻下，竟然信左你依個大話......」

這是一個美麗又善意的謊言。

「長兄為父！」張一盡顯父親典範。

三妹把咸蛋黃夾到張一的碗中。

「依家要孝順長輩！」三妹笑道。

三兄妹相視而笑，笑著當年那個天真無邪的自己。

「咁你地又記唔記得依味油炸鬼蒸蛋？」三妹佻皮地問道。

大加細心把水蛋中的油炸鬼夾到三妹的碗中。

水蛋一概不能留下。

「最記得就係你成日喊，話自己唔可以再食蛋，否則就會考試食零蛋，但你又中意蛋味，又想食油炸鬼......」

「最後都係阿哥你縱佢，剩係比佢食油炸鬼。」二弟無奈說道，反了反白眼。

三妹不再挑食，把水蛋一口放入口中。

「你估我仲係以前既細路女咩，我大個架啦。」

「夠我大咩？係我心目中，你地永遠都係小朋友！」

桌上傳來了快樂的味道，他們盡情享受最後的晚餐。

似係阿媽煮喎
但又唔想比仔女知

桌上還剩下四分一隻咸蛋，三妹二話不說便夾到碗中。

「呢隻係留比阿媽架......」二弟收不回說話，只得生硬地停歇。

二弟與三妹心知不妙，兩人默不作聲，低頭吃飯。

「唔緊要，阿哥唔係咁小器既人，我只係想一家人開開心心食飯。」張一表情沒有變化。

「二......三......黎......入黎......我要......去......」黑房傳出一把年老沙啞的女聲。

二弟立即放下碗筷，弄得精神緊張一樣衝進房間。

「阿媽，你見點啊？」二弟輕聲問道。

「尿......尿。」母親的聲音似是中了風，不能自理。

「頭先著尿片果時你又話唔急既......」三弟驚訝說道。

「依家......好想......去。」

三弟只能無奈地把尿片與短牌緊接的線頭挑斷，好讓分開2者。

就在分開的瞬間，母親濃黃色的尿液慢慢擴散，沾滿了床單。

母親不在尿片上小便，而在床單上小便。

咁即係唔會係阿媽煮啦

加多啲

More

今晚再出
跪求巴打推推我

推!!

推倒你

推呀推
讓這 post 推

應該就到催淚位

佢兩個一定屌呀媽

瀨完尿未？

個屌字係咩意思先

就快架啦

This

「阿媽......點解你又要咁。」二弟心很累，提不起精神。

「快d......做小小野......都慢手......慢腳......老人家......唔忍......得......」母親埋怨道。

「係既係既，我同你換過張床單先......」二弟扶起父母，為她穿上新的尿片。

二弟看著染黃發臭的床單，面上沒有老人院工友的厭惡，只有一面感概。

感概兄長如何盡心盡力照顧母親。

「三妹，拎張床單比我！」

「阿妹......你地邊個會同阿媽住？」張一輕輕問道。

三妹遲疑了一下。

「阿哥，我同二哥都有家室，邊有可能全天候照顧阿媽......我地會送佢去醫院或者護老院......」

「都好既......照顧佢......真係太辛苦。」張一輕嘆。

「哥，阿爸會唔會怪我地......」三妹凝望著父親的神主牌。

「怪我地咩野？」張一面露愛莫能助的表情。

「怪我地......冇好好照顧老媽子......」

「咁阿爸又會唔會怪阿媽冇好好盡一個阿媽既責任？」張一不屑地道。

「件事都過左咁耐，唔好再提......」

「有d野唔係話唔提就可以當冇發生過，呢段記憶一直係我個腦入面。」張一指著腦袋。

「床......單。」母親動怒道。

三妹嚇得不知所措，手中筷子掉落在桌子上。

「阿妹，快d入黎幫手！」二弟嚷道，看似亦被母親的威嚴嚇怕。

三妹衝入陽台，俯身收回掛放在外的床單。

床單上乾卻的尿黃依舊清楚可見。

只是顏色變得淡黃，但卻沒有消退。

三妹把床單抱入懷中，奔跑入房間。

「我從來都未見過佢地咁頻撲......從來都未。」張一搖頭嘆一口長氣。

「你地......快......快d......」母親瞪著三妹。

「快d快d, 你識唔識體諒人？你知唔知照顧你係一件好辛苦既事！」張一站在三妹身後，怒斥母親。

孝順也有一個限度，我們不可以被孝字桎梏自己的生活。

父母無條件為子女付出，為人子女長大後當然也要無條件報答。

但父母從不為子女操心，只把他們當作生財工具，沒有情感關懷，只顧溫飽，那麼我們還要孝順父母嗎？

張一的答案明顯不是。

「你......你個不孝子......死左......都要番黎......激死我......」母親的眼球快會掉出來。

「我自問盡心盡力照顧你，我有幾可激過你？」張一回罵，不留母親半點情面。

「冇人......叫你......照顧我......走啊！」母親青筋盡現。

「見到你日日係到受苦，我就覺得好辛苦！你知唔知我寧願你幾年前就比車撞死，而唔係中風！」張一怒氣沖沖，但眼眶卻盈著一滴眼淚。

二弟擋著張一，以眼神懇求他不要說下去。

「我有諗過親手殺左你......之後我再跳樓自殺......但我懦弱，係我冇用.....我做唔出......結果要大家一齊受苦......」

「究竟......你幾時先會死！」張一悲怨交集，旁人難以理解。

包括我亦難以明瞭張一的痛，盡心盡力，卻換來無理漫罵的錐心之痛。

付出了所有，卻得不到半點珍惜，半點欣賞，那種痛是難以治療。

眼看家人受苦，活活受罪，究竟應該了結他的生命，提早幫他脱離苦海，還是用盡所有方法延長他的生命與痛苦？

感性的回憶會自私地說服凡人延長家人生命，欺騙自己與別人，未知的奇跡將會在未知的時候到來。

理性的判斷會公正地教導凡人了結家人的生命，減少不必要的痛苦。

其實一切的感性與自私乃源自於捨不得，而一切得捨不得也源自於腦海中的回憶。

回憶就是這麼害人，我從不喜歡回憶。

「走......走......我都......好想......死......」母親猛搖身體，絲絲搖動之下竟從椅子跌倒於地上。

new reader LM

我要睇死老母！
（其實預左孟婆故唔會好似牛頭果邊咁多打鬥 ）

old reader LM

孟婆唔夠打

絕招：孟婆湯

但唔夠貨

晏就出文

二弟與三妹連忙扶起母親，可是卻遭到無情的漫罵。

「唔使你地......可憐我......我唔要......你地可憐......」

「放心，你遲下就去老人院，到時冇人會可憐你！」張一憤而走出房間。

牛頭馬面靜靜坐在飯桌觀察，未有絲毫行動。

他們依舊氣定神閒吃著八寶鴨，身旁似是沒有發生任何事。

張一呆跪在父親的神主牌前，默默地流淚，向父親叩三個頭。

「爸......我真係盡左力.....但我.....真係唔知點面對阿媽......」

黑白照中的父親笑容滿面，似是對家中所發生的點滴是一笑置之。

今日會完到張一

「如果你係到......你又會點做......」張一絕望地看著父親的照片。

「哥，唔好介意......」二弟從後安慰兄長。

「有咩好介意？我對呢個女人已經死心。」

「哥......話哂佢都係我地阿媽......」

「由細到大，我地需要佢既時候，佢去左邊？全靠佢對我地咁差，我先有動力發奮向上！」

「我好細個就同自己講，要改變命運，就只能夠靠自己既努力！」張一咬牙切齒。

「阿哥......唔好係阿爸面對講d咁既野......」二弟拉拉兄長的衣袖。

其實，他們的父親或許早已投胎轉世或到地獄受刑，沒有機會聽他們訴苦。

但這是凡人的傳統，我們亦不便干擾。

「阿二，可唔可以幫我拎塊布黎，我想抹下阿爸張相。」張一把父親的相架拿下，相框已鋪了一層薄薄的灰塵。

「係屋企住左幾年，一直忙著照顧阿媽，都冇咩時間執下屋企，就連老豆個神位就係立立亂。」

「你地有時間就清理下老豆個神位。」張一接過二弟手中的小布。

「仲有啊，個相架用左幾十年啦，係時候要。」張一用力抹著相框老舊的污跡。

「唉，佢個相已經鬆哂，隨時會散，都係拎番阿爸張相安全d。」張一小心翼翼拆開相架。

相架入面，不只有父親的黑白照，原來還有一張摺成相片大小的發黃白紙。

張一把白紙拿出來，露出一面驚訝的神情，放輕手慢慢打開紙張。

「阿二，你知唔知呢張紙係咩黎......」張一疑惑地望著二弟。

頂住啊巴打

live 左

more啊

係佢老豆頭七嗰陣擺嘅

此時三妹拖著疲倦的步伐走出房間，內裡再次回復黑暗，亦回復平靜。

「阿媽佢終於肯訓......」三妹勉強一笑。

「三妹，你知唔知阿爸張相後面收埋左封信？」張一緊張地問道。

三妹的大吃一驚，連番追問信中的內容。

三兄妹根本不知道這封信的存在，直到今天。

「阿哥，就由你開黎睇下......」二弟指著張一手中的書信。

「我最愛的阿一，阿二，阿三，當你們收到這封信時，我已經不在人世，而你們亦長大成人，如無意外已經投身社會。」

唔好俾佢停

咁短

「我地都六，七十歲，但睇阿爸既語氣，呢封信應該係我地成年既時候就比我地......」張一疑惑地讀著信。

「沒有我的日子，你們會過得很辛苦嗎？這些年要你們吃苦，是父親對不起你們，我沒有能力給你們一個健康的家庭，良好的成長環境......」

「你們有從苦難中學會堅持，學會努力嗎？這樣父親已經心滿意足，我在天之靈亦會安慰。」

「無論你們成功與否，最重要是對得起自己與別人，我寧可看到正直而窮困的兒子亦不願看到狡詐而富有的子女。」

時代已經不同，很多父母寧可自己的子女成為狡詐而富有的人，也不願他們正直做人。

奸詐與名成利就掛鈎，正直與貧困潦倒牽上關係。

這是一個充滿酒門朱肉的年代。

當然正直而富有，亦是父母願意看見的結果。

重點在於富有而不是正義。

推推推

「假若你們誤入歧途，父親亦希望你們回頭是岸，不只是為了我，而是為了辛苦照顧你們的母親。」

「阿爸你放心，我地三兄妹都過得好好，讀得成書，大學畢業。」

「但係唯一令你失望既，就係阿媽......佢冇好好照顧我地，佢應承過你既事，一樣都做唔到......」張一用力握著紙張，紙上的捏痕清楚易見。

「你們還討厭母親嗎？如果你們到此刻亦對她心存怨念，便證明了她對你們的無私奉獻。」

「其實，我們最對不起是她，你們要好好照顧她。」

「我曾經想過隱瞞，因為我不想母親的形象在你們的心中受到任何損害，可是當我反覆思量，我明白你們擁有知情權。」

「因為我們是一家人，家人的事，就是自己的事，沒有任何事應該被隱瞞。」

三兄妹大為著急，面有難色，信中的內容衝擊了他們對母親一直以來的認知。

自私自利，置子女於不顧的負面形象。

他們一直是施布者，以憐憫的心照顧那個不負責任的母親，以德報怨

其實唔係佢哋親生老母

「患上血癌後，我的病需要花費大量金錢，在醫院裡面，每過一天便要負擔巨額的醫療費。」

「少至一杯水，一塊紙巾，一包血，一次手術亦要收費，當時的我如同廢人，沒有收入，只有支出。」

三兄妹回憶起父親臥病在床，奄奄一息的模樣，加劇了悲傷的情感。

「你們的母親對我不離不棄，給予我精神上的支持，還重操故業......全是為了我。」

那時三兄妹還年少無知，根本未能感受母親的偉大。

屌住你地引先
聽日再見

都係果句，記得幫推加正皮
支持細佬

老母做雞做到失禁？ 呢舖咁重口味既咩

又話今日會完張一個故

做雞所以咁

似係做雞

一定係做雞

重操故業
即係佢以前都係

又話今日完張一

推推先

你老母 3萬蚊

怒推

跪求爸打得閒就up故上紙言

臭雞，冇錯係3萬蚊
但唔關失禁時，因為佢中撚左fung

冇人睇喎，應該得閒先up

有人睇嫁！

仲以為係屌到鬆左所以咁添
好心佢就用添寧啦
Btw文呢屌你

重操故業又有何意思？一個女人可以做到什麼職業？

「早在我們認識之前，我已知道她是妓女，而我是他的客人。」

三兄妹的接近崩潰，木無表情，心中的思緒雜亂不一。

「不要驚訝，在貧窮的年代，保著性命才是最重要的事。我們兩情相悦，你們的母親不計較我只是一個國內落難的小學老師，與我共諧連理。」

「想不到為了我的病，而要再次出賣身體.......」

「軟弱的我依然是愛莫能助，我寧願從一開始沒有與她開始感情，把她由地獄帶到凡間，現在卻要她返回地獄。」

「阿媽......阿媽......」三妹一直自責，對曾經厭棄母親而內疚。

三個仔女都唔知老豆係邊個

張一剛才暴燥的心已漸漸被親情所融化，雙手微微顫抖。

「你們的母親一直自責，自覺配不起你們，認為自己是污糟，不潔淨，她選擇疏遠我，疏遠你們。」

「她實在不希望你們長大後，有一個曾淪為娼妓的母親，成為你們永不能磨滅的恥辱。」

「唔會架......唔會架......你唔會係我地既恥辱......我地一世人都會以你為榮......」二弟握緊拳頭，將心中的苦痛盡情發洩。

「你們的母親，是世間上最偉大的人，她為了成全你們而犧牲自己，為了不讓你們誤會，特此書寫此信。」

「父 張強絕筆。」

父親的遺書遲來了數十年，一個令人痛心的誤會摧毀了母子情。

三兄妹二話不說，擁進母親的房間，為自己錯過的數十年補救。

聽日完埋一哥，再加開新故事

時間不可返回但卻可以補回，雖然他們錯過了數十年，已經不能回到過去，但他們能花畢生時間，陪伴母親。

「差唔多收走佢既魂魄。」門外傳來一把熟悉的聲音。

世事豈可盡如人意，凡事總要作最壞打算而非最好打算。

人生往往只有最壞而沒有更壞。

黑白無常穿牆而進，各人舉目交投，陷於默沉。

「兩位大哥，呢到......」牛頭驚訝問道。

牛頭並非不了解黑白無常到來的目的，而是他難以相信悲劇接二連三地降臨。

「李月眉。」黑無常一貫冷漠。

「媽！媽啊！點解會冇左呼吸！快d叫白車！」二弟猛力搖晃著母親。

屌你 唔好咁啦

「唔會架......阿媽唔會走得咁突然......」三妹除了哭泣，什麼也做不到。

「點解！點解你一直都唔同我講！我依家唔要你離開我地......我唔要你死啊！」

「我係不孝子......我係衰仔.....媽啊，你醒下！你醒下 !求下你鬧醒我......」張一整個人軟癱在地。

命運最愛作弄凡人，張一曾說希望母親魂歸極樂世界，現在卻後悔她走得太快。

「佢已經走左，我地黎帶走佢既魂魄。」黑無常站在床邊，注視著她。

「李月眉，我地黎帶你走。」

說罷，魂魄慢慢從身體飄浮出去，緩緩站到黑無常身邊。

「你地三個衰仔，企哂係到做咩？唔好阻住我訓教。」母親行動自如，說話流利。

真心想同各位巴打講聲sorry
我唔係扮大牌唔出文，
而係番工太攰，真係唔太頂得順。
希望各位可以體諒。
keep住支持細佬

聽日先完

奴工表示明白
並在office內一鍵回覆

冇咩嘅我繼續做多少少同prep聽朝個會先
thx樓主

奴工2號同樣明白，有時唔係份份工都咁輕鬆

母親自覺像換了個身體似的，說話像年輕時流暢，心生懷疑，本能反應地環視四周圍。

一眾黑白無常，牛頭馬面站到她的身旁。

「阿一，今日你回魂，我就真係招呼唔到，你同我自便。」

「李月眉，你時辰已到，我地係黎收你魂魄。」黑無常不耐煩地重覆。

母親先是吃了一驚，作不出任何反應，但未幾卻咧嘴而笑。

「我終於等到呢一日，真係成個人都輕鬆哂。」

這句說話似層相識......張一也講過同樣的話。

母子果然有著相同的特徵，無論是說話，行為或是外貌。

然而為人子女卻大多也不知道自己與母親已有數分相似。

「我幾驚自己死唔去，一直要係張床到過生活。」母親說得洋洋得意。

仲有
支持
好好休息

感謝2位巴打

提提大家留正皮，終極目標係400完post

死左對佢黎講 未嘗唔係好事

正

「夠啦阿媽......我地知道左封信......」張一撲向母親，想索求一個擁抱。

「信？水費單定電費單」母親沒有避開，這是她的本能反應。

「阿爸既遺書.....我地已經睇左......」二弟擁抱著母親。

擁抱那個重新認識的母親。

「父親既......遺書？」

「你一直以黎為左我地而犧牲自己......但我地就一直咁誤會你......」三妹已經哭成淚人。

「我都唔知你地講咩......」母親刻意迴避三人眼神。

「你可以唔認自己做過既一切，但我地三兄妹對你既養育之恩，係一直銘記於心......」張一突然下跪。

「你地真係......」

「媽，對唔住......養育之恩，來世再報。」張一叩頭道謝，二弟三妹亦跟從大哥。

母親嘴角微微一笑，與剛才繃緊嚴肅的神情大為不同。

「仲諗住可以將呢個秘密帶入棺材......點知比阿強壞左我好事。」

lamlam脷

究竟點擺封信入去？

一般黎講 人一死左都唔會知自己死左

「媽啊......點解你要咁傻......」張一搖搖頭嘆氣。

「我唔想你地因為我而感到自卑。」

「你係我地阿媽，我地點會因為你而自卑？只要你真心真意對我地好，我地都會以你為傲。」

「假如你對我地差，就算社會地位幾高，我地都唔會尊敬你，因為你唔值得我地尊敬！」

一個好母親，在乎的是心態，而不是身份地位。

母親再露笑顏，我相信是一個塵封已久的笑容。

生硬但卻真摯，不加半點虛偽的修飾。

「李月眉，你係時候要走！」黑無常拉了拉她的鎖鏈。

「媽......我地仲有好多野想同你講......」張一竟發了瘋似的拉著母親。

「阿一，最緊要係心意，只要知道你地既心意，我就心滿意足。」母親推開了他的手。

三兄弟企圖緊隨母親，隨即被馬面吆喝。

老豆臨死之前，趁仲有力就番屋企擺

「凡人不得擾亂地府運作！」馬面嚇人的長矛隔絕了張家兄妹與母親的愛。

但凡人的愛除了自私與無私之外，還可以被賦予勇敢。

張一毫不理會馬面的勸阻，追趕母親的身影。

母親突然停下腳步，回頭望向張一。

「阿一，我一直都想同你講，我以你為榮。感謝你一直照顧我依個老人家。」母親輕輕抹去淚水。

「媽......我都以你為榮，我地三兄妹都以你為榮......感謝你一直都照顧我地呢班化骨龍......」

養兒一百歲，長憂九十九。

「照顧你地，係應份。」母親淡淡地道，她認為只是一件份內事。

「阿一，可唔可以應承我一件事。」母親語重心長地道。

張一誠懇地凝視母親，微微點頭，似是五歲小孩在聽母親的諄諄告誡。

「唔好再追，我已經收到你地既心意，我一早就了結心願，依家既我只希望你地三個平平安安。」

「再追都冇用，只要令自己受傷害......我唔想你地令我擔心。」

「因為作為一個媽媽，我只係想擔心仔女，並唔希望要你地擔心。」

母親揮手道別，慢慢隨著黑白無常的腳步離開凡間。

居然朝早有
辛苦晒

仲以為頭七添

唔係啦
番屋企再出

你今日 Day Off?

原來係指放工？

巴打們趁早快啲寫定遺書啦

LIVE!

孟婆👏🏻👏🏻👏🏻
孟婆👏🏻👏🏻👏🏻

睇到眼濕濕

sor啊巴打，今晚好多野做，要聽日先出到文

遺書唔急於一時架啵

遺書

咩遺書
今晚出文不走數

筆知孟婆

阿老豆都寫定遺書先啦點知你

她的身後遺下了樂果，快樂的樂，樂於了結心願，無牽無掛。

張一明白母親用意，亦不便上前，只能以沉默目送她的背影。

「張一，你都係時候要番去。」牛頭說道。

「我要走啦，我仲有好多野想同阿媽講.....咁就要靠你地幫我講啦。」張一緊張地道。

「大哥，你放心，我地明白。」二弟擁抱著大哥。

「記得，要煮阿媽中意食既野......」

三妹微微點頭，亦上前抱著大哥。

「阿二，可唔可以比枝筆同埋紙我，我想寫封信比阿媽......」

牛頭別了頭，看著窗外風景，似是聽不到張一的說話。

張一執著墨水筆，一横一撇均凌厲有勁，疾筆如風，足足寫下了滿滿的兩頁紙。

他舉目四顧，環視家中的每個角落，希望把遺書妥善放置。

張一緩緩步步母親房間，將遺書放置在她的枕頭下。

「阿二，阿三。我記得由細到大，我地都好怕入阿媽間房......因為佢一定會鬧我地，叫我地出番去。」張一仔細觀察房中事物。

「原來，佢只係唔想同我地過份親密，寧願將所有既痛苦都獨自承受。」

「哥......我地真係好錯，一直都怪錯身邊最值得我地珍惜既人。」二弟擦擦鼻子。

當親情，愛情變為習慣，凡人便沒有珍惜的感覺，因為來得太垂手可得。

一切的感情都變得廉價，沒意義。

凡人往往傷害得最深的，就是最值得珍惜的人。

或者母親一直都在悉心照顧他們，可是卻被當成習慣，當情感不再加劇時，便被矮化成冷漠。

「直到阿媽中左風，我就更加驚入去佢間房，因為每一次入去，都會比佢鬧，仲要花心機去照顧佢。」張一嘴角微微上揚，冷笑一下。

冷笑代表不屑，更代表了自嘲，而且伴隨著眼淚，譜出人生無奈之慨嘆。

張一自嘲自己不知母親含莘如苦地照顧他。

「直到呢一刻，我先可以懷著依依不捨既心情，第一次對阿媽擁有眷戀既感覺。」

「但一切，都黎得太遲......」

張一輕輕撫摸床上母親的痕跡，彌補過往錯過的時光。

「張一，你係時候要番去。」牛頭拉了一下鎖魂鏈。

張一沒有反抗，只剩下一面愁容。

「我曾幾何時，以為自己可以走得好輕鬆，好瀟洒，但到最後先發現自己仲有好多野係唔捨得。」

我都好唔捨得，得咁少咋

三兄弟再一次深情擁抱，可惜的是，他們從未擁抱母親。

「二弟，三妹，我要走啦。你地要好好保重。」

「大哥，一路順風，我地會幫你完成遺願。」

張一隨著牛頭馬面離開，不時回頭張望故居。

仿佛母親在窗邊看著他的身影，而他亦看著遠遠站在窗邊的母親。

最後，張一遺下了哀果，哀傷地離開這個世界。

「真係天意弄人，明明大家都對大家咁好，但最後卻落得呢個下場......」森哥接連嘆氣。

「凡人既事，唔好我地評論。上天自有主宰。」我冷冷地說道。

森哥一面沒趣地走後，口中喃喃自語。

我寧願他喃喃自語亦不想他胡亂說話，以免鑄成大錯。

或者我們的生活太繁忙而充實，沒有機會讓我胡思亂想。

所以我才沒有鑄成大錯的機會，除了那次孟婆湯事故。

盡力

上啊350正皮

加更

睇到喊哂 我男人嚟架屌

希望可以再令巴打喊

唔使開工就一定加

自制假期

幾好喎

孟婆獻身贖罪
一邊贖一邊西住面咁講記憶唔可貴之類嘅嘢

之後就知

邊有可能

請就得

就喝兩日啦

就呢兩日啦

孟婆tom

Hello 孟婆

where is孟婆

星期六日呀
機會黎啦飛雲

機會黎啦飛雲孟婆

孟婆孟婆

新讀者留名

10點出，希望完post有400正

出密啲就有架喇

俾個正評你
一早追哂牛頭依家live好辛苦

牛頭打開牢門，進入了牢房，只見亡者一面愁容地盯著上方。

他的神情，是一貫亡者的標準模樣。

他身材標準，膚色黝黑，中等高度，同時佩帶一副充滿懷舊味道的金絲眼鏡。

可以說是書生與地盤工人的混合體，是一種從未遇見的感覺。

「任一山，我地黎帶你回魂。」牛頭叫道。

「天不老，情難絕，心似雙絲網，中有千千結。」任一山朗讀著詩句。

字裡行間，反映了對某人的懷念。

情難絕，要凡人絕情，的確很難。

「兩位大哥，今晚就有勞你地......」任一山禮貌地點點頭。

今晚就有就勞你喇

今晚就有勞你

F5爛喇⋯⋯
牛頭一開始追到依家，終於開AC上黎支持

任一山的步伐卻像一個於工地飽歷沙塵的鐵漢子，昂首闊步，使我一時也分不清他的身份。

途經孟婆橋附近，任一山遠遠眺望，鬼龍排得遠遠，像一條巨龍似的。

「十年生死兩茫茫，不思量，自難忘。」

「到底，十年之後我仲有冇機會記住你......」

「如果，只係要你一個人單方面咁記住我，我又係唔係好自私。」任一山接連嘆氣。

「你」應該是任一山人生中最重要的人。

或許不用十年，只要喝過孟婆湯，所有記憶也會消失無蹤。

唔好咁講

「兩位大哥，點解果邊排左一條長龍？」任一山好奇問道。

雖然這問題不是衝著我而來，但原因卻與我有關，令我心底一寒。

孟婆橋現在人滿為患，終有一天會發生暴動，雖不至於孫悟空大鬧地府，但亦牽起不少麻煩。

「與你無關，亦都唔到凡人理會。」馬面嚴肅地抛下一句，粉碎他的好奇心。

「係既，我都唔應該理呢d野。」任一山無奈一笑。

回到凡間，任一山的故居位於南昌西鐵站附近的舊唐樓，晚上人流凋零。

任一山舉目四顧，身邊一事一物如同陰間鬼魂，既接近又陌生。

他不似長居於這個社區的人，反而似是一個過客。

「喂！阿星！」任一山突然往前方叫道。

前方迎面而來的，是黑白無常，還有一位亡者。

「阿星......點解你都......」任一山驚訝地問道。

「做得呢一行，都預左見閻王。」阿星聳聳肩，木無表情。

阿星的裝束是標準的地盤工人，沒有頭盔，只有一件黃色的反光衣，未佩戴腰扣。

「係.....幾時既事......」

「岩岩既事，呢排開夜真係太攰，一個唔小心就失足跌左落黎.....」阿星遥指前方的工地。

一幢差不多完工的私人住宅，現被警察封鎖調查。

「阿山，估唔到我地兩個都死埋同一個地方。」阿星乾笑幾聲，暗藏人生的無奈。

能夠生在同一個地方，叫作緣份。

能夠死在同一個地方，叫作邪門。

凡人敬生而遠死，是百年不變的成律。

從來只有亡者才不避諱談論死亡。

加速啊，啱啱至睇完牛頭馬面，真心正

係咪牛頭故出現過

有咩？

啲陰毛論又出哂黎
唔通又有人惡意殺人做死孟婆整亂地府？

Btw巴打係你既概想入面，孟婆/牛頭馬面係咪成個地府得一個？
定其實好似差館咁分「環頭」？
你講既只係香港區「環頭」既牛頭馬面/孟婆？

真相只有一個.mp4

推吓先

400好評 衝呀

星期五呀
收工未呀巴打

今晚深夜出文，問題都會一次過解答

一般都係睇個人
萬法唯心造

sor巴打，仲未走得，聽日補番

咁多嘢做

我想腐皮

轉工啦

文章製作中

「命裡有時終須有，命裡無時莫強求。阿星，你仲記唔記得呢句說話？」任一山托托眼鏡。

阿星眼神飄浮，左右張望，刻意迴避任一山的眼神。

「我地呢d辛苦命，番得夜班就預左出事，命中注定我地就要搵呢d錢。」任一山刻意拉長命中注定。

「唉，得啦得啦。好似你命中注定讀完大學都要做地盤咁樣.....」阿星揶揄著他。

「唔係咁既意思......你都唔明......」任一山有著文人的特點，說得累贅而沒有重點。

「任一山，我地仲要趕路！」牛頭從後推了任一山一把。

黑白無常亦說著同樣的話，兩人於此地此刻正式道別。

「仆街山，一路好走！」阿星的髒話表達了最真摯直率的感情。

「阿星！你都好好保重。」任一山輕輕點頭。

能夠在回魂夜時遇上好友，亦算是一種緣份。

唐樓底下，一隻流浪貓站在入口處，緊緊瞪著我們。

動物擁有靈性，能夠察覺我們的存在，貓狗對著空氣無端吠叫，便因為我們的出現。

狗隻的吠叫聲能夠嚇退鬼魂，但不能使我們畏懼。

可能流浪貓怕牛怕馬，未幾那種貓便放棄與我們對峙，緩緩走開。

踏進大廈門口，任一山的目光首先落在一整排七斜八歪，鐵鏽斑駁的鐵盒子信箱。

「105.....105」任一山唸唸有詞，不經意泄露心中所想。

任一山伸手從信箱之中那狹小的空間翻攪，拿出了一封信。

他的眼神先是期待，再而是焦慮，然後是失落。

「十年寒窗無人問......我又能否一舉成名天下知？」

如同人生三部曲，期待，焦慮與失落。

凡人初出社會，往往充滿了嚮往，認為自己能夠闖一片天，自以為比別人聰明，能夠踏上青雲路。

失敗者只是資質愚昧，做事不經大腦，見識鄙陋，自己並不能與他們相題並論。

當時間一點一點地過去，自己卻漸漸成為社會運工的小齒輪而不是發動機，更不是掌舵手時，心中便充滿了焦急。

為何別人事事順利，但自己卻一事無成？

直到最後，自己已經淪為社會上的齒輪，對社會徹底失望。

當日自命不凡的自己卻成為昔日口中嘲笑的愚昧之人。

一輩子過著庸庸碌碌的生活，埋怨社會不公。

任一山始終沒有拆開那封信，而是握在掌心之中。

走上一層，105的門號映進我們的眼簾。

Live左

一道老舊生鏽的鐵閘，配上一道泛黃的木門，還有任一山失落的心情。

我們穿牆而進，只見一位年輕貌美的女子早已端坐在飯桌，用那期盼的眼神盯著木門。

一見任一山進門，那女子欣喜若狂，撲向他，如樹熊似的緊緊抱著他。

因為她知道失去的感覺，所以害怕再次失去。

任一山輕輕撫順著她那把烏黑的長髮，未幾，任一山的肩膀與她的髮頂都濕了一片。

「阿山......我終於可以見到你......最後一面......」女子激動地說道。

「阿儀......對唔住......對唔住......我真係......真係有好多野想同你講......但我.....等唔到......」阿山自責著。

「阿山，我從來冇怪過你。」

「但我怪自己......點解可以唔遵守承諾......」阿山掉進了自責深淵。

這個深淵，是他執意跳下去的，並不是無意失足。

要拉他一把，殊不容易。

「你一直都有遵守承諾。你仲記唔記結婚當日同我講過既說話？」阿儀轉動既手中的婚戒。

女生總愛想當年，對往事特別多感概與思念，重視過往的點點滴滴。

我算是不正常的女生，什麼周年紀念，在我腦海中只是平凡的一天，世間亦會照常運作。

幸好，阿儀的另一半是個文人。文人也愛回想往事話當年，以舒心中胸臆。

「我仲要記......」

「給女孩一個家，就係「嫁」。你願意同我築起一個愛巢，不論風雨貧窮，都一齊面對。」阿儀搶了阿山的對白。

「給女孩一個姓氏，一個日子，就係「婚」。你願比一個名份，一個紀念日比我，從此我地既人生就由兩個變成一個，交織係一齊。」阿儀回憶甜絲絲的往事，笑中有淚。

「但係，我依然比唔到好日子你過......當日我帶你離開屋企，要同我捱窮，我就立志終有一日要同你過好生活......」

「好既生活？寧吃開眉粥，莫吃愁眉飯。至少，我知道自己過得好開心。」阿儀抱著阿山，展露幸福的笑容。

過得開心，在於人心而不是物質。

發自表面的開心與發生內心的愉悅，無法比。

「我應承自己要發奮，要向上！我唔怕辛苦！朝早做地盤，夜晚學英文，為既都係想搵份好工！」

「我比人睇小唔緊要，但我唔可以比人睇唔到自己最心愛既人！」阿山握實拳頭，心中的鬱悶集於其中。

今晚再見，出街先

有啲錯字喎

新讀者表示仲睇緊牛頭馬面 但太好睇應該好快追到番黎睇孟婆 加油

BTW 幾時衝出香港，會唔會有外國人出現

衝出香港加入外國人就諗諗先
好多謝巴打既支持，得閒可以like哂牛頭post
至於錯字問題，我會好好注意，感謝巴打提醒

「嫁」同「婚」嗰句好正，好似係邊度聽過

孟婆出文啦

「你已經叻過好多人......至少你係一個大學生......」

「被服聖人教，一生自窮困。大學生又如何？滿口之乎者也，通曉四書五經，鑽研儒道墨法又如何？最後不為世所用。」阿任對社會充滿控訴。

「但至少我欣賞你既才華，凡事唔係下下都用錢衡量。」

「你應該知道我唔同其他女仔，佢地欣賞既係物質，就算賞析才華，都係賞析可以賺錢既才華。」阿儀用那溫柔的語氣安慰著。

阿儀沒有失去耐性，反而是用盡心神安慰那個盪進谷底的男生。

人不可妄自菲薄，否則只會令身邊人承受極大壓力。

「你可以冇錢，但絕對唔可以冇自信！」阿儀帶點斥責的語氣。

阿山點點頭，顯然他還未走出自悲的深淵。

自悲是一種基因，早在胚胎時已被植入身體之中，當出生後活在貧窮的生活環境便會發病，自覺比不上別人。

都說是回憶累事，累了那些貧窮的人永不能擺脱自悲的心。

阿儀向我們招手，示意到飯桌旁邊坐下。

聽朝早早見，太攰要休息下

我都係聽番黎，但唔記得

晚安

又話覆留言既 我等緊你

嫁 我喺電視廣告聽過 奇華嫁喜禮餅

好似仲有利嘉閣

我既概想係香港區

早早呀 但未見

努力中

btw, 400正皮上啊

飯桌上的菜式並不便宜，絕不是此環境應有的菜式。

而且菜式並不是中菜而是西餐，反映年青人的口味。

中菜給予年輕人老舊的感覺，相反西餐則是新潮。

三文魚凱撒沙律。

酥皮龍蝦湯。

紅酒蘋果伴鵝肝。

生蠔拼盤。

安格斯牛排。

芝士焗龍蝦。

心太軟。

「阿儀......點解你會有咁多錢......」阿山先是一面驚訝，再而面色一沉。

「呢樣唔重要......最重要係你開心......」阿儀以笑容化解危機。

「好重要......呢d係唔係你阿爸比既。」阿山像是一座等待爆發的火山。

呢個 moment
佢任一山要爆喇

可以食牛排架咩 好似話係唔尊重

回魂夜食牛咁大膽

任一個男人如何溫順，如何隨和，如何善良，心中也有一條底線。

一條關乎男人尊嚴的底線，一條為了讓愛人安穩生活的底線。

當然，作為女人，我從不把吃軟飯的人當作男人，某程度上，他們只是男妓。

「阿山，你聽我講......」

「阿儀，我唔會阻止你同阿爸修補關係，我都好同意你要孝順佢，聽佢話。」

「我死左之後，你一定要番去屋企，如果唔係就冇人照顧你......」

「但係，我都有權利唔去用你阿爸既一分一毫。呢個亦係我當你帶你離開屋企既承諾，你仲記唔記得？」

寧欺白鬚公，莫欺少年窮。

想必阿山一定曾受到阿儀父親的刺激，因此激動得把尊嚴底線堅守。

阿山可以被世人瞧不起，但絕不能讓阿儀與她的家人瞧不起。

推呀

因為他要證明阿儀當初的選擇是正確。

「阿山，呢d錢唔係我屋企！係我自己既私己錢。」阿儀連忙解釋。

阿山面色總算好轉，至少面上的憤怒轉化成無奈。

無奈是可愛的妻子既為自己的最後晚餐而大費周章，浪費金錢。

同時亦反映阿儀是如此心愛著自己，感情沒有隨生命而消逝。

「阿儀......對唔住。」阿山為自己的衝動而道歉。

「傻豬，快d過黎食野先。」阿儀為阿山拉開椅子，巧合地阿山亦做著相同的動作。

牛頭馬面沒有坐下，只能呆站在他們的身旁。

兩人犯了大忌，牛頭馬面回到凡間，豈可不準備任何食物。

「兩位，牛頭馬面辛辛苦苦執行公務，為何未能得到相應招待？」我應不住發聲。

我承認自己某程度是抱持一種隔岸觀火的心態。

阿儀與阿山驚呆了一下，面有難色，看來完全未有為牛頭馬面準備食物。

「兩位大哥，介唔介意食塊牛排先......安格斯牛排好出名，希望你地會中意.....」阿儀情急起來，把桌上的主菜也獻給牛頭馬面。

牛頭：自己食自己？

屌你香城醫院

牛頭人身
唔算嘅

可是她又犯下大錯，竟將牛排送給牛頭。

雖然牛頭本是人，但他卻擁有牛頭形態，要他吃牛排豈不是要他吃自己？

牛頭馬面怔住了，但沒有動怒，依舊一言不發。

阿儀說罷便得知自己冒犯了牛頭馬面，嚇得手也顫抖。

「兩位大人......好對唔住......我只係無心之失......」

「兩位大哥，介唔介意食住份沙律先？」阿山擋在女友面前，為她開脱。

牛頭馬面接過沙律，坐在沙發上沉默地吃著，危機總算被化解。

「阿儀，你係一個好叻既女仔......但有時做野就係唔夠細心。」

「咁一直以黎都有你照顧我.....我又使咩咁細心。」阿儀嘟嚷著。

安格斯沙律

唔會啦

幾時會有馬肉刺身

聽日見大家，後日將踏入戲劇性情節。

請留名留言留正評支持。

感謝各位

差一個就 400 正評

400啦
開心啦

創造傳奇一刻

牛頭食牛肉
馬面食馬肉

終於有400

開心寫文
唔開心寫文
得閒寫文
唔得閒寫文
。
。
。
出文啦！

或者牛頭食馬肉
馬面食牛肉
食咗對方

加甜

牛頭馬面cp，我可以

平日我都唔話加甜
但我都覺得可以出個有甜外傳

is

牛頭馬面

深夜出文，密切留意

深夜啦 文呢

「傻豬，我走左之後，除左屋企人之外，你就要靠自己。成日都咁粗心大意咁。點得？」

「我唔想你走......我想一直比你照顧。」

「所以話你真係傻妹......生老病死係必經階段，冇人係可以長生不老，人人都要死，只係視乎幾時死。」阿山聳聳肩。

「但點解你要咁早死......」

「或者，呢d就叫命運。人生無常，所以做人要珍惜人生既每一日。」

「但我最珍惜既野已經冇左......」

阿山就是阿儀的全部，有些人甚至比自己的生命更重要，所以才有自殺。

一開就有文

自殺並不是逃避現實，反而是面對現實，反思那個空洞，了無人生意義的自己還有沒有生存的必要。

假如沒有生存的意義，其實與植物人無異，為何植物人可以被同情爭取安樂死，但普通人卻不能？

生命的賦予絕不容易，但是否代推翻凡人要用盡一切方法生存於世上？

究竟，凡人生存是為了找尋情感上的快樂，還是只求形體健康？

我一直對此懷疑，地府並沒有為我解答一直以來的疑問。

但孟婆不應多疑，作為地府一員，某些事，只能永遠埋藏於心中。

「你珍惜既野，其實一直都係到。佢地仲等緊你番屋企，大門永遠為你而開。」阿山打開飯桌上的木相框。

木相框中的照片是阿山與阿儀的結婚照，兩人笑得很幸福，很甜。

照片的背景只是一座小教堂，沒有法國的浪漫，沒有英國的浮華，沒有美國的激情，沒有中國的繁瑣。

只有香港的簡樸與速成，但背後是一份心意。

一份不需以婚禮表達出愛意的心意。

阿山小心翼翼打開相眶，慢慢抽出結婚照，照片後卻不是相框，而是另一張照片。

年輕的阿儀與一對中年夫妻合照，態度親切，兩人裝作親一口阿儀的面頰。

「點解......你仲keep住呢張相......」阿儀驚呆地望著照片。

「因為我唔想你因為一時之氣而後悔一世。」

「回憶可以係腦海中翻攪，但張相冇左就係冇左，你唔會有機會拎得番。人生，要拍照的事可不少。」阿山把照片交給阿儀。

聽朝早早出

Good night

辛苦曬

沙龍

晨早又推一推先

朝早早喇

阿儀如重獲至寶，失而復得的感覺下，唯一可做的就只有感動流淚。

「阿儀，你知唔知點解我會將張相放係我地結婚相既後面？」阿山把結婚照放進相框。

阿儀含著淚搖搖頭，默默地看著我，等待答案。

「因為我相信，你屋企人一直都係背後支持你，睇住我地每一日既成長。」

「只係我地往前走既同時，從來都無暇後顧，所有既苦痛都由佢地獨自承受，我地從來無機會回望佢地一眼。」

「相反，當我地遇到困難時，佢地必定係我地最強大既後盾。」

「我地可以選擇自己既愛人，但絕對唔可以選擇自己既家人。」

阿儀想不到一張充滿回憶的照片竟然隱含那麼大的意義，眼淚更流得更厲害。

「阿儀，你相信我.....你既屋企人一直都等緊你番去。」阿山輕輕吻了她得額頭。

早晨呀

阿儀輕輕點頭，以手拭去淚水。

「估唔到......今日都要你為我操心......」
阿儀不好意思地垂下頭。

「婚姻唔單止係一紙婚書，更加係將兩個人結合係一齊。我同你係一體，所以你話關唔關我事？」

阿山佻皮地貶了一下左眼，表現得輕鬆不過，只是小事一件。

「阿山.....我有咩可以幫你做。」

「好好照顧自己，同屋企人好好相處，代我彌補大家既關係。」阿山緊緊握著阿儀的無名指。

帶著婚戒，象徵承諾，甘苦與共的手指。

「放心......我會。」阿儀再次點頭。

「阿山，你手上果封係咩信黎？」阿儀奪過阿山手上的信。

阿山來不及反應，只由得阿儀仔細打量信封的內容。

「寄件人係......香港特別行政區。」阿儀一面詫異地望著阿山。

早晨啊巴打

離婚書？

Oh

似乎係

輕輕一推

今日入camp,暫停一日， sorry

我用咗兩日睇哂牛頭馬面啦
又咁啱live咗 加油

同安格斯玩得開心啲

慢慢啦

thx巴打支持

肥牛

屌。。。。。嬲，又live

有冇騎馬仔？

騎馬面

咁 Happy

1

2

3

4

5

6

7

8

9

一人一連十
推爆佢

10

11

做乜鳩

準備post 2啦

收工前又留個言, 大家一齊推下啦

晏dd出文

好

阿山表現得毫不在乎，或許他老早知道信中的內容。

「係啊，今次應該都係衰左。」阿山裝作輕輕鬆鬆，聳聳肩。

「未必既.....點解你會咁冇信心？我相信你一定會成功。」阿儀拆開信件。

「算啦阿儀......只怪我資質愚昧，考左幾次都唔成功......」阿山別過頭，不往信件的方向望。

阿儀把信件靠近眼球，逐字核對，似是人肉放大鏡，將一字一句仔細檢視。

阿儀的表情一貫平穩，但當眼球移往下方時，先是一面驚呆，然後卻咧嘴而笑。

阿山偷偷瞥了阿儀數眼，當阿儀露出笑容時，他才直視阿儀與她手中的信。

「阿山......你終於得左......你考到AO啦！」阿儀放下信件，抱著他。

阿山沒有欣喜若狂的反應，只有悲從中來的感動。

死都考唔到
&
死左先考到

淚水再次沾濕了阿儀的肩膀，阿山的淚水伴著笑容，悲喜交集。

「我真係得左......我終於考到......我終於考到！」

「阿山，我一直相信你有成功既一日！」

「點解.....點解你會相信我？」阿山笑了一笑。

「因為你係阿山，仍然係我當初識你，努力不懈既阿山，不怕困難既阿山！」

「世界上，再多既錢都會有用完既一日，但唯獨才華係用之不盡，好似紅酒一樣，越耐就越醇。」

「原來你一直都當我係紅酒？」阿山故作憤怒。

「紅酒有咩唔好，至少你遇到我呢個品酒師，一拍即合。」阿儀依偎著他。

一滴滴

新讀者，本身睇左孟婆一陣，見樓主話可以睇番牛頭馬面，
岩岩睇完先發現有關

死左先考到 有咩用

起碼有努力有回報呀
當了左個心願

深夜一推

深夜再一推

深夜又一推

深夜再再一推

深夜再再再一推

深夜再再再再一推

深夜再再再再再一推

深夜再再再再再再一推

就快推到1001

#992 啦

#993啦

#994啦

#995啦

#996啦

#997

#998

#999

#1000